1:"$Sreact.fragment"
2:I[7555,[],""]
3:I[1295,[],""]
4:I[6271,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","177","static/chunks/app/layout-8d69117ded3a2ce9.js"],"Toaster"]
6:I[9665,[],"MetadataBoundary"]
8:I[9665,[],"OutletBoundary"]
b:I[4911,[],"AsyncMetadataOutlet"]
d:I[9665,[],"ViewportBoundary"]
f:I[6614,[],""]
:HL["/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","style"]
0:{"P":null,"b":"Yp56IA8t_6MT-0Z7c_W9b","p":"/robquiz","c":["","quiz","economia-2"],"i":false,"f":[[["",{"children":["quiz",{"children":[["quizId","economia-2","d"],{"children":["__PAGE__",{}]}]}]},"$undefined","$undefined",true],["",["$","$1","c",{"children":[[["$","link","0",{"rel":"stylesheet","href":"/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","precedence":"next","crossOrigin":"$undefined","nonce":"$undefined"}]],["$","html",null,{"lang":"es","children":[["$","head",null,{"children":[["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.googleapis.com"}],["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.gstatic.com","crossOrigin":"anonymous"}],["$","link",null,{"href":"https://fonts.googleapis.com/css2?family=Inter:wght@400;500;600;700&display=swap","rel":"stylesheet"}]]}],["$","body",null,{"className":"font-body antialiased","children":[["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":[[["$","title",null,{"children":"404: This page could not be found."}],["$","div",null,{"style":{"fontFamily":"system-ui,\"Segoe UI\",Roboto,Helvetica,Arial,sans-serif,\"Apple Color Emoji\",\"Segoe UI Emoji\"","height":"100vh","textAlign":"center","display":"flex","flexDirection":"column","alignItems":"center","justifyContent":"center"},"children":["$","div",null,{"children":[["$","style",null,{"dangerouslySetInnerHTML":{"__html":"body{color:#000;background:#fff;margin:0}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(0,0,0,.3)}@media (prefers-color-scheme:dark){body{color:#fff;background:#000}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(255,255,255,.3)}}"}}],["$","h1",null,{"className":"next-error-h1","style":{"display":"inline-block","margin":"0 20px 0 0","padding":"0 23px 0 0","fontSize":24,"fontWeight":500,"verticalAlign":"top","lineHeight":"49px"},"children":404}],["$","div",null,{"style":{"display":"inline-block"},"children":["$","h2",null,{"style":{"fontSize":14,"fontWeight":400,"lineHeight":"49px","margin":0},"children":"This page could not be found."}]}]]}]}]],[]],"forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}],["$","$L4",null,{}]]}]]}]]}],{"children":["quiz",["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":[["quizId","economia-2","d"],["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":["__PAGE__",["$","$1","c",{"children":["$L5",["$","$L6",null,{"children":"$L7"}],null,["$","$L8",null,{"children":["$L9","$La",["$","$Lb",null,{"promise":"$@c"}]]}]]}],{},null,false]},null,false]},null,false]},null,false],["$","$1","h",{"children":[null,["$","$1","RNsJK33pR4s_FMNHWNYmf",{"children":[["$","$Ld",null,{"children":"$Le"}],null]}],null]}],false]],"m":"$undefined","G":["$f","$undefined"],"s":false,"S":true}
10:"$Sreact.suspense"
11:I[4911,[],"AsyncMetadata"]
7:["$","$10",null,{"fallback":null,"children":["$","$L11",null,{"promise":"$@12"}]}]
a:null
e:[["$","meta","0",{"charSet":"utf-8"}],["$","meta","1",{"name":"viewport","content":"width=device-width, initial-scale=1"}]]
9:null
12:{"metadata":[["$","title","0",{"children":"QuizMaster"}],["$","meta","1",{"name":"description","content":"Una aplicación de cuestionarios interactivos para desafiar tus conocimientos."}],["$","link","2",{"rel":"icon","href":"/robquiz/favicon.ico","type":"image/x-icon","sizes":"16x16"}]],"error":null,"digest":"$undefined"}
c:{"metadata":"$12:metadata","error":null,"digest":"$undefined"}
13:I[6874,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],""]
14:I[7090,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],"QuizClient"]
5:["$","main",null,{"className":"flex min-h-screen flex-col items-center justify-center bg-background p-4 sm:p-6 md:p-8","children":["$","div",null,{"className":"w-full max-w-2xl","children":[["$","div",null,{"className":"mb-4","children":["$","$L13",null,{"href":"/","children":["$","button",null,{"className":"inline-flex items-center justify-center gap-2 whitespace-nowrap rounded-md text-sm font-medium ring-offset-background transition-colors focus-visible:outline-none focus-visible:ring-2 focus-visible:ring-ring focus-visible:ring-offset-2 disabled:pointer-events-none disabled:opacity-50 [&_svg]:pointer-events-none [&_svg]:size-4 [&_svg]:shrink-0 border border-input bg-background hover:bg-accent hover:text-accent-foreground h-10 px-4 py-2","ref":"$undefined","children":[["$","svg",null,{"ref":"$undefined","xmlns":"http://www.w3.org/2000/svg","width":24,"height":24,"viewBox":"0 0 24 24","fill":"none","stroke":"currentColor","strokeWidth":2,"strokeLinecap":"round","strokeLinejoin":"round","className":"lucide lucide-arrow-left mr-2 h-4 w-4","children":[["$","path","1l729n",{"d":"m12 19-7-7 7-7"}],["$","path","x3x0zl",{"d":"M19 12H5"}],"$undefined"]}],"Volver al Inicio"]}]}]}],["$","header",null,{"className":"w-full mb-8 text-center","children":["$","h1",null,{"className":"text-4xl font-bold tracking-tight text-primary","children":"Preguntas Parcial 2 - Principios de Economía"}]}],["$","$L14",null,{"allQuestions":[{"id":1,"question":"Artículo que pueden utilizar los individuos para transferir poder adquisitivo del presente al futuro. La anterior corresponde a la función del dinero como:","options":["Unidad de cuenta","Depósito de valor","Dinero fiduciario","Medio de cambio"],"correctAnswers":["Depósito de valor"],"type":"multiple"},{"id":2,"question":"¿A cuánto debe ascender la tasa de interés nominal que debería ofrecer un banco si la tasa de interés real es igual al 15% y la tasa de inflación asciende al 10%?","options":["La tasa de interés nominal que debería ofrecer el banco es igual al 15%","La tasa de interés nominal que debería ofrecer el banco es igual al 25%","La tasa de interés nominal que debería ofrecer el banco es igual al 5%","La tasa de interés nominal que debería ofrecer el banco es igual al 1.5%"],"correctAnswers":["La tasa de interés nominal que debería ofrecer el banco es igual al 25%"],"type":"multiple"},{"id":3,"question":"¿A cuánto va a ser igual el valor real de los depósitos en el término de un año si un banco comercial fija una tasa de interés del 20% anual y la tasa de inflación es del 15% anual?","options":["El valor real de los depósitos en el término de un año va a ser igual al 5%","El valor real de los depósitos en el término de un año va a ser igual al 35%","El valor real de los depósitos en el término de un año va a ser igual al -5%","El valor real de los depósitos en el término de un año va a ser igual al 20%"],"correctAnswers":["El valor real de los depósitos en el término de un año va a ser igual al 5%"],"type":"multiple"},{"id":4,"question":"¿A qué agregado macroeconómico hacemos referencia cuando decimos que es el ingreso total de los residentes de una nación menos las pérdidas por depreciación o desgaste del stock de equipo y estructura?","options":["Hacemos referencia al Producto Nacional Bruto (PNB)","Hacemos referencia al Producto Nacional Neto (PNN)","Hacemos referencia a la Renta Personal Disponible","Hacemos referencia al Producto Bruto Interno (PBI)"],"correctAnswers":["Hacemos referencia al Producto Nacional Neto (PNN)"],"type":"multiple"},{"id":5,"question":"¿A qué concepto corresponde la siguiente definición? “propiedad según la cual la sociedad aprovecha de la mejor manera posible”:","options":["Eficiencia","Equidad","Costo de oportunidad","Productividad"],"correctAnswers":["Eficiencia"],"type":"multiple"},{"id":6,"question":"¿A qué definición corresponde el siguiente concepto: \"Renta nacional percibida por los residentes permanentes (nacionales) de un país (incluye la renta que los residentes del país hayan obtenido en el resto del mundo y las depreciaciones e incluye en la renta obtenida en el país por extranjeros)?:","options":["Renta nacional","Producto bruto interno","Producto nacional neto","Producto nacional bruto"],"correctAnswers":["Producto nacional bruto"],"type":"multiple"},{"id":7,"question":"¿A qué va a conducir en el largo plazo una tasa de ahorro más alta?","options":["En el largo plazo, la tasa de ahorro más alta conduce a un nivel más alto de productividad y de ingreso, pero no a un crecimiento mayor en esas variables","En el largo plazo, la tasa de ahorro más alta reduce la productividad debido al menor consumo","En el largo plazo, la tasa de ahorro más alta no tiene efecto sobre la productividad ni el ingreso","En el largo plazo, la tasa de ahorro más alta conduce a tasas de crecimiento económico perpetuamente más altas"],"correctAnswers":["En el largo plazo, la tasa de ahorro más alta conduce a un nivel más alto de productividad y de ingreso, pero no a un crecimiento mayor en esas variables"],"type":"multiple"},{"id":8,"question":"¿A través de qué componente afectará la Demanda Agregada una política monetaria expansiva por parte del Estado Nacional?","options":["Solo Gasto Público","Solo Impuestos","Gasto Público y Exportaciones Netas","Consumo e Inversión"],"correctAnswers":["Consumo e Inversión"],"type":"multiple"},{"id":9,"question":"¿Cómo es la curva de oferta agregada a largo plazo?:","options":["La curva de oferta agregada a largo plazo es vertical","La curva de oferta agregada a largo plazo es horizontal","La curva de oferta agregada a largo plazo tiene pendiente positiva","La curva de oferta agregada a largo plazo tiene pendiente negativa"],"correctAnswers":["La curva de oferta agregada a largo plazo es vertical"],"type":"multiple"},{"id":10,"question":"¿Cómo podemos definir al Producto Nacional Bruto (PNB)?:","options":["El PBN es el valor de todos los bienes producidos dentro de las fronteras de un país","El PBN es el PBI más las importaciones","El PBN es la renta nacional percibida por los residentes permanentes de un país","El PBN es la renta total menos los impuestos y depreciaciones"],"correctAnswers":["El PBN es la renta nacional percibida por los residentes permanentes de un país"],"type":"multiple"},{"id":11,"question":"¿Cómo podemos medir el efecto riqueza?:","options":["Lo podemos medir a través del nivel de precios y el consumo","Lo podemos medir a través del gasto público y los impuestos","Lo podemos medir a través del tipo de cambio y las exportaciones netas","Lo podemos medir a través de la tasa de interés y la inversión"],"correctAnswers":["Lo podemos medir a través del nivel de precios y el consumo"],"type":"multiple"},{"id":12,"question":"¿Cómo pueden ser descriptos los cambios en la política monetaria que tratan de expandir la demanda agregada?","options":["Pueden ser descriptos como reducciones de impuestos","Pueden ser descriptos como incrementos en el gasto público","Pueden ser descriptos como incrementos en la oferta de dinero o bajas en la tasa de interés","Pueden ser descriptos como disminuciones en la oferta de dinero o alzas en la tasa de interés"],"correctAnswers":["Pueden ser descriptos como incrementos en la oferta de dinero o bajas en la tasa de interés"],"type":"multiple"},{"id":13,"question":"¿Cómo se calcula el deflactor del PBI?","options":["Deflactor del PBI = ((PBI Nominal) / (PBI Real)) * 100","Deflactor del PBI = ((PBI Real) / (PBI Nominal)) * 100","Deflactor del PBI = ((PBI Nominal - PBI Real) / PBI Real) * 100","Deflactor del PBI = ((IPC actual - IPC base) / IPC base) * 100"],"correctAnswers":["Deflactor del PBI = ((PBI Nominal) / (PBI Real)) * 100"],"type":"multiple"},{"id":14,"question":"¿Cómo se calcula la velocidad de circulación del dinero (V) teniendo en cuenta que P es el nivel de precios, Y la cantidad de producción y M la cantidad de dinero?","options":["La velocidad de circulación del dinero se calcula como: V = (M x Y) / P","La velocidad de circulación del dinero se calcula como: V = (P x Y) / M","La velocidad de circulación del dinero se calcula como: V = M + P + Y","La velocidad de circulación del dinero se calcula como: V = (M x P) / Y"],"correctAnswers":["La velocidad de circulación del dinero se calcula como: V = (P x Y) / M"],"type":"multiple"},{"id":15,"question":"¿Cómo se denomina la cantidad de bienes y servicios producidos por cada una unidad de trabajo?","options":["Se denomina PBI per cápita","Se denomina capital humano","Se denomina eficiencia","Se denomina productividad"],"correctAnswers":["Se denomina productividad"],"type":"multiple"},{"id":16,"question":"¿Cómo se denomina la producción de bienes y servicios de una economía valuada a precios constantes?","options":["PNN (Producto Nacional Neto)","Deflactor del PBI","PBI real","PBI nominal"],"correctAnswers":["PBI real"],"type":"multiple"},{"id":17,"question":"¿Cómo se denominan los insumos de producción que proporciona la naturaleza?","options":["Se denominan recursos naturales","Se denominan tecnología","Se denominan capital humano","Se denominan capital físico"],"correctAnswers":["Se denominan recursos naturales"],"type":"multiple"},{"id":18,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?","options":["El PBI es una medida perfecta del bienestar económico","El PBI no mide perfectamente el bienestar económico pero un mayor PBI permite mayor bienestar","Un mayor PBI siempre implica una distribución del ingreso más equitativa","El PBI solo mide la riqueza financiera de un país"],"correctAnswers":["El PBI no mide perfectamente el bienestar económico pero un mayor PBI permite mayor bienestar"],"type":"multiple"},{"id":19,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones respecto al concepto de productividad de un país es cierta?","options":["La productividad disminuye si aumenta el capital humano","Mientras más capital humano tenga un país mayor será su productividad","La productividad de un país depende exclusivamente de sus recursos naturales","El capital humano no afecta la productividad, solo el capital físico"],"correctAnswers":["Mientras más capital humano tenga un país mayor será su productividad"],"type":"multiple"},{"id":20,"question":"¿Cuál de las siguientes es una manera correcta de calcular el PBI (producto bruto interno) por el método del gasto?","options":["Consumo + ahorro + impuestos","Consumo + inversión + gasto de gobierno + exportaciones - importaciones","Consumo + inversión + gasto de gobierno + importaciones - exportaciones","Salarios + rentas + beneficios + intereses"],"correctAnswers":["Consumo + inversión + gasto de gobierno + exportaciones - importaciones"],"type":"multiple"},{"id":21,"question":"¿Cuál de las siguientes igualdades representa el equilibrio entre la Oferta Agregada y la Demanda Agregada?","options":["C = Y - I - G - NX","S = I + NX","M x V = P x Y","Y = C + I + G"],"correctAnswers":["C = Y - I - G - NX"],"type":"multiple"},{"id":22,"question":"¿Cuál de las siguientes NO es un instrumento del Banco Central para controlar la cantidad de dinero?","options":["El nivel de impuestos","La tasa de redescuento","Las operaciones de mercado abierto","Las reservas obligatorias (encajes)"],"correctAnswers":["El nivel de impuestos"],"type":"multiple"},{"id":23,"question":"¿Cuál de las siguientes operaciones se contabilizan en el PNB de Argentina, pero no en su PIB?","options":["Las ganancias obtenidas por una empresa automotriz japonesa en Argentina","Las ganancias obtenidas por una sucursal en Uruguay de una cadena de hoteles Argentina","El salario de un trabajador estatal en Argentina","La venta de un auto usado fabricado en Argentina"],"correctAnswers":["Las ganancias obtenidas por una sucursal en Uruguay de una cadena de hoteles Argentina"],"type":"multiple"},{"id":24,"question":"¿Cuál de las siguientes situaciones provocaría un aumento en la demanda agregada de bienes y servicios provocando un desplazamiento de esta hacia la derecha?","options":["Desarrollo de un plan de obras públicas","Un aumento en la tasa de interés","Una caída en la confianza del consumidor","Un aumento de impuestos al consumo"],"correctAnswers":["Desarrollo de un plan de obras públicas"],"type":"multiple"},{"id":25,"question":"¿Cuál de las siguientes transacciones realizadas por el Estado Nacional del país X NO incluiría en el cómputo del PIB de ese país?","options":["El salario pagado a un maestro de una escuela pública","Las transferencias que realiza en concepto de jubilaciones y pensiones","La construcción de una autopista","La compra de un nuevo avión presidencial"],"correctAnswers":["Las transferencias que realiza en concepto de jubilaciones y pensiones"],"type":"multiple"},{"id":26,"question":"¿Cuál de los siguientes agregados macroeconómicos es un buen indicador para medir el crecimiento económico de un país?","options":["PBI per cápita","Índice de Precios al Consumidor (IPC)","Base Monetaria","Tasa de inflación"],"correctAnswers":["PBI per cápita"],"type":"multiple"},{"id":27,"question":"¿Cuál de los siguientes agregados macroeconómicos se recomienda utilizar para medir el bienestar del país?","options":["El multiplicador bancario","La Oferta Monetaria (M1)","El PBI Real","El PBI Nominal"],"correctAnswers":["El PBI Real"],"type":"multiple"},{"id":28,"question":"¿Cuál de los siguientes componentes corresponde a la Inversión en las cuentas nacionales?","options":["La compra de acciones en la bolsa","El depósito de dinero en un plazo fijo","La compra de viviendas nuevas","La compra de un automóvil usado para uso personal"],"correctAnswers":["La compra de viviendas nuevas"],"type":"multiple"},{"id":29,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos forma parte de la medida M1 de la base monetaria?","options":["Depósitos en plazo fijo","Bonos del gobierno","Depósitos a la vista","Acciones de empresas"],"correctAnswers":["Depósitos a la vista"],"type":"multiple"},{"id":30,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos forma parte del PIB argentino?","options":["La compra de materias primas que se usan completamente en la producción del mismo período","Los insumos en stock, no incorporados a los bienes finales producidos, al final del período de medición","El trabajo doméstico no remunerado","La venta de un departamento construido hace 10 años"],"correctAnswers":["Los insumos en stock, no incorporados a los bienes finales producidos, al final del período de medición"],"type":"multiple"},{"id":31,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos no corresponde a un componente del PBI?","options":["Inversión","Gasto público","Consumo","Transferencias"],"correctAnswers":["Transferencias"],"type":"multiple"},{"id":32,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos no está incluido en el PIB de un país X suponiendo que ocurren en el periodo que se calcula el PIB?","options":["La producción de bienes finales que no se venden y quedan en stock","El salario de los empleados públicos","La construcción de una nueva planta productiva","La adquisición por parte de una empresa nacional de la planta productiva de otra empresa ya existente"],"correctAnswers":["La adquisición por parte de una empresa nacional de la planta productiva de otra empresa ya existente"],"type":"multiple"},{"id":33,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos NO se incluiría en el cómputo del Producto Bruto Interno de la Argentina, a pesar de que correspondería hacerlo?","options":["Los servicios de un contador público","El pago de una jubilación","La compra de un auto usado","Lo producido y consumido por un hogar en su propia huerta"],"correctAnswers":["Lo producido y consumido por un hogar en su propia huerta"],"type":"multiple"},{"id":34,"question":"¿Cuál de los siguientes conceptos se incluyen en el cálculo del PBI de Argentina?","options":["El trabajo voluntario en una ONG","Los beneficios generados por una filial de una empresa extranjera radicada en Argentina","Los beneficios generados por una empresa argentina radicada en Brasil","La venta de acciones de YPF en la bolsa"],"correctAnswers":["Los beneficios generados por una filial de una empresa extranjera radicada en Argentina"],"type":"multiple"},{"id":35,"question":"¿Cuál de los siguientes enunciados NO corresponde a un determinante del crecimiento económico en el largo plazo?","options":["El capital físico","El conocimiento tecnológico","El capital humano","Los precios de los bienes y servicios"],"correctAnswers":["Los precios de los bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":36,"question":"¿Cuál de los siguientes es un instrumento de control monetario del Banco Central?","options":["El control de precios de la canasta básica","La fijación del salario mínimo","Las reservas obligatorias fijadas por el Banco Central","La tasa de impuesto a las ganancias"],"correctAnswers":["Las reservas obligatorias fijadas por el Banco Central"],"type":"multiple"},{"id":37,"question":"¿Cuál de los siguientes es un instrumento del Banco Central para controlar la cantidad de dinero?","options":["El nivel del gasto público","El nivel de encajes o reservas legales obligatorias","La emisión de bonos del Tesoro","La recaudación impositiva"],"correctAnswers":["El nivel de encajes o reservas legales obligatorias"],"type":"multiple"},{"id":38,"question":"¿Cuál de los siguientes hechos mencionados implicaría una disminución de la oferta monetaria de un país?","options":["El Banco Central vende bonos a los particulares en operaciones de mercado abierto","El Banco Central reduce el coeficiente de encaje legal","El Banco Central compra bonos a los particulares","El Banco Central disminuye la tasa de redescuento"],"correctAnswers":["El Banco Central vende bonos a los particulares en operaciones de mercado abierto"],"type":"multiple"},{"id":39,"question":"¿Cuál de los siguientes indicadores considera usted que es el más conveniente para analizar el crecimiento de un país de un período a otro?","options":["Base Monetaria","PBI real","IPC (Índice de Precios al Consumidor)","PBI nominal"],"correctAnswers":["PBI real"],"type":"multiple"},{"id":40,"question":"¿Cuál de los siguientes indicadores sirve para estimar la inflación que afecta a un consumidor?","options":["El PBI nominal","La tasa de interés real","El índice de precios al consumidor","El deflactor del PBI"],"correctAnswers":["El índice de precios al consumidor"],"type":"multiple"},{"id":41,"question":"¿Cuál de los siguientes ítems NO incluiría usted en la medición del PNB del país X?","options":["Las ganancias obtenidas en el país X por los dueños de una empresa extranjera","El salario de un ciudadano del país X residente en el país X","Las ganancias obtenidas por un ciudadano del país X que trabaja en el país Y","La producción de una empresa del país X ubicada en el país X"],"correctAnswers":["Las ganancias obtenidas en el país X por los dueños de una empresa extranjera"],"type":"multiple"},{"id":42,"question":"¿Cuál de los siguientes ítems No se contabiliza en el PBI de un país ya que implicaría una doble contabilización?","options":["Las exportaciones de servicios","Valor de los bienes finales","La inversión en maquinaria","Valor de los bienes intermedios"],"correctAnswers":["Valor de los bienes intermedios"],"type":"multiple"},{"id":43,"question":"¿Cuál de los siguientes ítems ocurridos en el mismo año de medición del PBI de un país lo excluiría por no corresponder?","options":["La venta de soja al exterior","El valor de las jubilaciones","La construcción de una casa nueva","El salario de un policía"],"correctAnswers":["El valor de las jubilaciones"],"type":"multiple"},{"id":44,"question":"¿Cuál de los siguientes no es un costo asociado a la inflación?","options":["Redistribución arbitraria de la riqueza","Costo de suela de zapato","Costo de oportunidad","Costos de menú"],"correctAnswers":["Costo de oportunidad"],"type":"multiple"},{"id":45,"question":"¿Cuál de los siguientes NO es un instrumento básico de política del Banco Central?","options":["Fijación de impuestos a la actividad financiera","Coeficiente de encaje legal","Tasa de redescuento","Operaciones de mercado abierto"],"correctAnswers":["Fijación de impuestos a la actividad financiera"],"type":"multiple"},{"id":46,"question":"¿Cuál de los siguientes son los pasos que representa la esencia de la teoría cuantitativa del dinero? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["La producción de bienes y servicios (y) está determinada primordialmente por las ofertas de factores (trabajo, capital físico, capital humano y recursos naturales) y la tecnología de producción disponible. En particular, debido a que el dinero es neutral no afecta a la producción","Cuando el Banco Central incrementa rápidamente la oferta de dinero, el resultado es una alta tasa de inflación","Con la producción (Y) determinada por las ofertas de factores y la tecnología cuando el Banco central modifica la oferta de dinero (M) e induce cambios proporccionales en el valor nominal de la producción (PxY), estos cambios se reflejan en cambios en el nivel de precios (P)","El dinero no es neutral y afecta directamente el nivel de producción (Y) en el largo plazo","La velocidad del dinero es realmente estable a lo largo del tiempo por lo que, cuando el Banco Central modifica la cantidad de dinero (M) causa cambios proporcionales en el valor nominal de la producción (P x Y)"],"correctAnswers":["La producción de bienes y servicios (y) está determinada primordialmente por las ofertas de factores (trabajo, capital físico, capital humano y recursos naturales) y la tecnología de producción disponible. En particular, debido a que el dinero es neutral no afecta a la producción","Con la producción (Y) determinada por las ofertas de factores y la tecnología cuando el Banco central modifica la oferta de dinero (M) e induce cambios proporcionales en el valor nominal de la producción (PxY), estos cambios se reflejan en cambios en el nivel de precios (P)","Cuando el Banco Central incrementa rápidamente la oferta de dinero, el resultado es una alta tasa de inflación","La velocidad del dinero es realmente estable a lo largo del tiempo por lo que, cuando el Banco Central modifica la cantidad de dinero (M) causa cambios proporcionales en el valor nominal de la producción (P x Y)"],"type":"multiple"},{"id":47,"question":"¿Cuál es el significado del efecto expulsión?","options":["El efecto expulsión es la caída del consumo debido a un aumento del ahorro público","El efecto expulsión es la compensación en la demanda agregada que resulta cuando la política fiscal expresionista incrementa la tasa de interés y, por lo tanto, reduce el gasto en la inversión","El efecto expulsión es el aumento de la inversión privada causado por una reducción de impuestos","El efecto expulsión describe cómo las importaciones desplazan a la producción nacional"],"correctAnswers":["El efecto expulsión es la compensación en la demanda agregada que resulta cuando la política fiscal expresionista incrementa la tasa de interés y, por lo tanto, reduce el gasto en la inversión"],"type":"multiple"},{"id":48,"question":"¿Cuál es la definición de renta personal?","options":["Renta total de la economía después de pagar impuestos","Renta que reciben los hogares y las empresas que no son sociedades anónimas","Renta disponible exclusivamente para el consumo","Renta total de la economía antes de depreciaciones"],"correctAnswers":["Renta que reciben los hogares y las empresas que no son sociedades anónimas"],"type":"multiple"},{"id":49,"question":"¿Cuál es la diferencia entre PBI nominal y el real?","options":["Que el PBI real se valoran los bienes a precios constantes mientras que en el nominal se valora los precios corrientes o vigentes del año de cálculo del PBI","Que el PBI nominal se ajusta por inflación y el PBI real no","Que el PBI real incluye bienes intermedios y el nominal solo bienes finales","Que el PBI real mide la producción extranjera y el nominal la producción nacional"],"correctAnswers":["Que el PBI real se valoran los bienes a precios constantes mientras que en el nominal se valora los precios corrientes o vigentes del año de cálculo del PBI"],"type":"multiple"},{"id":50,"question":"¿Cuál sería su respuesta? (Refiriéndose a una pregunta de cálculo con deflactor de PBI)","options":["El deflactor del PBI del país es igual a 88,70","El deflactor del PBI del país es igual a 112,73","El deflactor del PBI del país es igual a 100","El deflactor del PBI del país es igual a 12,73"],"correctAnswers":["El deflactor del PBI del país es igual a 112,73"],"type":"multiple"},{"id":51,"question":"¿Cuáles de las siguientes son críticas que se le hacen al PBI per cápita como medida del bienestar económico de un país? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["No dice absolutamente nada sobre cómo se distribuye el novel de ingreso en el país","Siempre sobreestima el bienestar real porque incluye la inflación","No tiene en cuenta determinadas variables sociales que generan bienestar, pero no tienen una medición económica (aire puro, instituciones eficientes, seguridad, etc.)","Es neutral en relación a los gastos que realiza una persona ya que no distingue aquellos que pueden afectar la salud del individuo de aquellos que lo benefician","Es una medida que suele estar subestimada al no tener en cuenta hechos que generan bienestar, pero no tienen una medición económica"],"correctAnswers":["Es una medida que suele estar subestimada al no tener en cuenta hechos que generan bienestar, pero no tienen una medición económica","Es neutral en relación a los gastos que realiza una persona ya que no distingue aquellos que pueden afectar la salud del individuo de aquellos que lo benefician","No tiene en cuenta determinadas variables sociales que generan bienestar, pero no tienen una medición económica (aire puro, instituciones eficientes, seguridad, etc.)","No dice absolutamente nada sobre cómo se distribuye el novel de ingreso en el país"],"type":"multiple"},{"id":52,"question":"¿Cuáles de los siguientes conceptos se computa dentro del cálculo del Producto Nacional Bruto de nuestro país?","options":["La renta de un jugador de fútbol extranjero generada en un club de fútbol argentino","La venta de un estadio de fútbol construido hace 20 años","El pago de una pensión a un ex-jugador de fútbol","La renta de un jugador de fútbol argentino generada en un club de fútbol europeo"],"correctAnswers":["La renta de un jugador de fútbol argentino generada en un club de fútbol europeo"],"type":"multiple"},{"id":53,"question":"¿Cuáles son las funciones del dinero en términos técnicos? Seleccione las 3 (tres) opciones correctas:","options":["Es un sustituto del trueque","Es una unidad de medida","Es un depósito de valor","Es un generador de inflación","Es un medio de cambio"],"correctAnswers":["Es un depósito de valor","Es un medio de cambio","Es una unidad de medida"],"type":"multiple"},{"id":54,"question":"¿Cuáles son las razones por las cuales la representación de la demanda agregada se presenta como una relación inversa entre el nivel de precios y el producto? Seleccione 3 (tres) opciones correctas:","options":["Efecto tipo de interés","Efecto multiplicador del gasto","Efecto tipo de cambio","Efecto de rigidez salarial","Efecto riqueza"],"correctAnswers":["Efecto tipo de cambio","Efecto riqueza","Efecto tipo de interés"],"type":"multiple"},{"id":55,"question":"¿Cuáles son los determinantes que generan desplazamientos de la curva de demanda agregada? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["Cambios en la inversión","Cambios en el nivel general de precios","Cambios en el consumo","Cambios en las compras del estado","Cambios de las exportaciones netas"],"correctAnswers":["Cambios en la inversión","Cambios en las compras del estado","Cambios en el consumo","Cambios de las exportaciones netas"],"type":"multiple"},{"id":56,"question":"¿Cuáles son los dos tipos de dinero que se pueden definir en una economía? Selecciona las 2 (dos) opciones correctas:","options":["Dinero bancario","Dinero mercancía","Dinero electrónico","Dinero fiduciario"],"correctAnswers":["Dinero mercancía","Dinero fiduciario"],"type":"multiple"},{"id":57,"question":"¿Cuáles son los ítems que componen el PBI de un país? Seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Consumo","Exportaciones netas","Transferencias","Gasto Público","Inversión"],"correctAnswers":["Inversión","Gasto Público","Exportaciones netas","Consumo"],"type":"multiple"},{"id":58,"question":"¿Cuáles son los ítems que el PBI mide a la vez? Seleccionar las 2 (dos) opciones correctas:","options":["El nivel de felicidad de la población","El gasto total en los bienes y servicios producidos en la economía","El ingreso total de todas las personas en la economía","La cantidad total de dinero en circulación"],"correctAnswers":["El gasto total en los bienes y servicios producidos en la economía","El ingreso total de todas las personas en la economía"],"type":"multiple"},{"id":59,"question":"¿Dónde se producirá el nuevo equilibrio en el mercado del dinero si hay un incremento en el nivel de precios?","options":["En la tasa de interés que será mayor y la cantidad de dinero la misma","En la tasa de interés que será la misma y la cantidad de dinero mayor","En la tasa de interés que será menor y la cantidad de dinero menor","En la tasa de interés que será menor y la cantidad de dinero la misma"],"correctAnswers":["En la tasa de interés que será mayor y la cantidad de dinero la misma"],"type":"multiple"},{"id":60,"question":"¿Por qué el ingreso debe ser igual al gasto para una economía considerada como un todo?","options":["Porque todo el ingreso se ahorra y el ahorro es igual a la inversión (gasto)","Porque el gobierno obliga a que el ingreso y el gasto sean iguales mediante impuestos","Porque las importaciones siempre son iguales a las exportaciones","Porque cada transacción involucra a dos partes: un comprador y un vendedor"],"correctAnswers":["Porque cada transacción involucra a dos partes: un comprador y un vendedor"],"type":"multiple"},{"id":61,"question":"¿Qué afirma la \"Teoría de la Preferencia por la Liquidez\"?","options":["El tipo de interés se ajusta para equilibrar el mercado del dinero","Los precios se ajustan para equilibrar la oferta y demanda de bienes","La gente prefiere tener activos ilíquidos en lugar de dinero","El tipo de interés es fijado exclusivamente por el gasto público"],"correctAnswers":["El tipo de interés se ajusta para equilibrar el mercado del dinero"],"type":"multiple"},{"id":62,"question":"¿Qué efecto determinan el nivel de precios y la inversión?","options":["Determinan el efecto multiplicador fiscal","Determinan el efecto tipo de cambio","Determinan el efecto riqueza","Determinan el efecto tipo de interés"],"correctAnswers":["Determinan el efecto tipo de interés"],"type":"multiple"},{"id":63,"question":"¿Qué es el capital físico?","options":["Es el dinero disponible para invertir en la bolsa","Son los recursos proporcionados por la naturaleza","Es el conjunto de equipo y estructuras que se usan para producir bienes y servicios","Son los conocimientos y cualificaciones que los trabajadores adquieren"],"correctAnswers":["Es el conjunto de equipo y estructuras que se usan para producir bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":64,"question":"¿Qué es el Ingreso o Renta Nacional?","options":["Es el total de salarios pagados en la economía","Es la renta total que perciben los residentes del país por la producción de bienes y servicios","Es el PBI menos las depreciaciones","Es el ingreso que le queda a los hogares después de pagar impuestos"],"correctAnswers":["Es la renta total que perciben los residentes del país por la producción de bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":65,"question":"¿Qué es la Renta Personal Disponible?","options":["Es el total de la producción de un país (PBI)","Es el ingreso de los hogares antes de pagar impuestos","Es el monto que les queda a los hogares después de cumplir sus obligaciones con el gobierno","Es la renta total percibida por los residentes de un país (PNB)"],"correctAnswers":["Es el monto que les queda a los hogares después de cumplir sus obligaciones con el gobierno"],"type":"multiple"},{"id":66,"question":"¿Qué institución está a cargo de las definiciones de política monetaria?","options":["El Congreso o Parlamento","La asociación de bancos comerciales","Banco Central","Ministerio de Economía (o Hacienda)"],"correctAnswers":["Banco Central"],"type":"multiple"},{"id":67,"question":"¿Qué medida se considera para medir el bienestar de la población de un país?","options":["PBI per cápita","La tasa de inflación","PBI nominal total","La base monetaria"],"correctAnswers":["PBI per cápita"],"type":"multiple"},{"id":68,"question":"¿Qué medida, entre las siguientes, es la más apropiada para comparar el avance en materia de bienestar de un país?","options":["Oferta monetaria M1","Índice de Precios al Consumidor","Producto Bruto Interno Nominal","Producto Bruto Interno Real per cápita"],"correctAnswers":["Producto Bruto Interno Real per cápita"],"type":"multiple"},{"id":69,"question":"¿Qué precios se utilizan para el cálculo del Índice de Precio al Consumidor (IPC)?","options":["Los precios de todos aquellos bienes y servicios que compra el consumidor representativo","Los precios de todos los bienes y servicios producidos en la economía","Los precios de las materias primas importadas","Los precios de los bienes de capital que compran las empresas"],"correctAnswers":["Los precios de todos aquellos bienes y servicios que compra el consumidor representativo"],"type":"multiple"},{"id":70,"question":"¿Qué representa el PBI de un país?","options":["Representa el valor de todos los bienes intermedios y finales producidos en el país","Representa el valor de todos los bienes y servicios producidos por los ciudadanos del país, sin importar dónde","Representa el valor de todos los bienes y servicios finales producidos dentro del país en un período determinado","Representa la riqueza total acumulada de un país"],"correctAnswers":["Representa el valor de todos los bienes y servicios finales producidos dentro del país en un período determinado"],"type":"multiple"},{"id":71,"question":"¿Qué se mide en el eje horizontal en el gráfico del modelo de oferta y demanda agregada?","options":["La cantidad agregada producida por toda la economía","La tasa de desempleo","El nivel general de precios","La tasa de interés"],"correctAnswers":["La cantidad agregada producida por toda la economía"],"type":"multiple"},{"id":72,"question":"¿Qué va a provocar una unidad extra de capital en un país que tiene un bajo nivel de capital?","options":["Va a provocar un gran incremento en la producción","No tendrá ningún efecto sobre la producción","Va a provocar un incremento muy pequeño o nulo en la producción","Va a provocar una disminución en la producción"],"correctAnswers":["Va a provocar un gran incremento en la producción"],"type":"multiple"},{"id":73,"question":"“Producción de bienes y servicios valoradas a precios constantes\" es la definición de:","options":["Renta Nacional","PBI Real","PBI Nominal","Deflactor del PBI"],"correctAnswers":["PBI Real"],"type":"multiple"},{"id":74,"question":"A corto plazo una serie de situaciones pueden derivar en que la cantidad ofrecida por toda la economía reacciones de manera positiva a aumentos en el valor de precios, es decir, la curva de oferta agregada a corto plazo presenta pendiente positiva. ¿Qué teorías avalan esto? Seleccione las 3 (tres) opciones correctas.","options":["La teoría de la rigidez de precios","La teoría de la neutralidad del dinero","La teoría de las percepciones erróneas","La teoría de rigidez de salario","La teoría de la preferencia por la liquidez"],"correctAnswers":["La teoría de la rigidez de precios","La teoría de las percepciones erróneas","La teoría de rigidez de salario"],"type":"multiple"},{"id":75,"question":"A que se denomina Base monetaria:","options":["A la suma del efectivo más los depósitos a la vista (M1)","Al total de depósitos en el sistema financiero","A la suma del dinero que el público mantiene en monedas y billetes (efectivo) más las reservas de los bancos","Al total de préstamos otorgados por los bancos comerciales"],"correctAnswers":["A la suma del dinero que el público mantiene en monedas y billetes (efectivo) más las reservas de los bancos"],"type":"multiple"},{"id":76,"question":"Al analizar la economía Argentina para la realización de un estudio de mercado en términos monetarios, necesita determinar a cuanto es igual el valor del multiplicador del dinero si el Banco Central de la República Argentina establece un porcentaje de reservas legales del 100% ¿Cuál sería su respuesta?","options":["El multiplicador del dinero es infinito","El multiplicador del dinero es igual a 10","El multiplicador del dinero es igual a 0","El multiplicador del dinero es igual a 1"],"correctAnswers":["El multiplicador del dinero es igual a 1"],"type":"multiple"},{"id":77,"question":"Al realizar una investigación de mercado se encuentra ante la necesidad de calcular la velocidad de circulación del dinero teniendo en cuenta que en Argentina se producen 200 unidades de un bien en un año, cada unidad se vende a $20 y la cantidad de dinero que hay en el país es de $100. Ante esto ¿Cuál sería su respuesta?","options":["La velocidad de circulación del dinero en Argentina es igual a 40","La velocidad de circulación del dinero en Argentina es igual a 20","La velocidad de circulación del dinero en Argentina es igual a 4000","La velocidad de circulación del dinero en Argentina es igual a 0.5"],"correctAnswers":["La velocidad de circulación del dinero en Argentina es igual a 40"],"type":"multiple"},{"id":78,"question":"Al ser responsable de la política monetaria de Argentina necesita determinar qué efectos se producen en el mercado monetario si el Banco Central de la República Argentina decide vender títulos públicos mediante operaciones de mercado abierto. ¿Cuál sería su postura al respecto?","options":["La venta de los títulos públicos en operaciones de mercado abierto por parte del Banco Central de la República Argentina va a generar una caída en la oferta monetaria que incrementa el valor del dinero y disminuye el nivel de precios","La venta de los títulos públicos (...) va a generar una caída en la oferta monetaria que disminuye el valor del dinero y aumenta el nivel de precios","La venta de los títulos públicos (...) va a generar un aumento en la oferta monetaria que disminuye el valor del dinero e incrementa el nivel de precios","La venta de los títulos públicos (...) no tendrá efecto en la oferta monetaria, solo en la tasa de interés"],"correctAnswers":["La venta de los títulos públicos en operaciones de mercado abierto por parte del Banco Central de la República Argentina va a generar una caída en la oferta monetaria que incrementa el valor del dinero y disminuye el nivel de precios"],"type":"multiple"},{"id":79,"question":"Al ser responsable del departamento de comercio exterior de la empresa Salvapantallas S.R.L necesita determinar lo siguiente: ¿Cómo el efecto tipo de cambio va a impactar en la economía ante un aumento en los precios durante el presente año? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["Impactará en el aprecio a la moneda local, disminuyendo así las exportaciones","Impactará en el aumento de la tasa de interés e ingreso de capitales","Impactará en la depreciación de la moneda local, aumentando así las exportaciones","Impactará en la disminución de la demanda agregada, la producción y el ingreso de la economía","Impactará en la disminución del poder adquisitivo de las personas"],"correctAnswers":["Impactará en la disminución del poder adquisitivo de las personas","Impactará en la disminución de la demanda agregada, la producción y el ingreso de la economía","Impactará en el aumento de la tasa de interés e ingreso de capitales","Impactará en el aprecio a la moneda local, disminuyendo así las exportaciones"],"type":"multiple"},{"id":80,"question":"Al trabajar en el BCRA necesita determinar qué efectos produce en el corto plazo en el país un incremento en el otorgamiento de redescuentos a los bancos comerciales ¿Cuál sería su postura?","options":["Un incremento en la cantidad de Redescuentos a los bancos comerciales genera en el país una caída en la tasa de interés en el mercado del dinero y un aumento de la demanda agregada","Un incremento en la cantidad de Redescuentos (...) genera en el país un aumento en la tasa de interés y una caída de la demanda agregada","Un incremento en la cantidad de Redescuentos (...) no afecta la tasa de interés pero sí aumenta la demanda agregada","Un incremento en la cantidad de Redescuentos (...) genera en el país una caída en la tasa de interés y una caída de la demanda agregada"],"correctAnswers":["Un incremento en la cantidad de Redescuentos a los bancos comerciales genera en el país una caída en la tasa de interés en el mercado del dinero y un aumento de la demanda agregada"],"type":"multiple"},{"id":81,"question":"Algunos economistas afirman que el PIB real per cápita no puede ser utilizado como medida de bienestar ya que:","options":["Solo mide la producción de las empresas extranjeras en el país","Incluye la inflación, distorsionando el crecimiento real","Es un indicador del ingreso total, pero no del ingreso promedio","No tiene en cuenta el ocio de la que gozan los habitantes de un país, la calidad del medio ambiente y los bienes y servicios que comercian fuera del mercado"],"correctAnswers":["No tiene en cuenta el ocio de la que gozan los habitantes de un país, la calidad del medio ambiente y los bienes y servicios que comercian fuera del mercado"],"type":"multiple"},{"id":82,"question":"Ante la necesidad de inyectar dinero en la economía argentina, como asesor financiero del Banco Central de la República Argentina, ¿qué tipo de herramienta puede utilizar la autoridad monetaria del país para incrementar la oferta de dinero?","options":["El Banco Central de la República Argentina podría disminuir los requisitos de reservas legales","El Banco Central de la República Argentina podría aumentar los requisitos de reservas legales","El Banco Central de la República Argentina podría aumentar la tasa de redescuento","El Banco Central de la República Argentina podría vender títulos públicos"],"correctAnswers":["El Banco Central de la República Argentina podría disminuir los requisitos de reservas legales"],"type":"multiple"},{"id":83,"question":"Ante la necesidad de lograr reactivar la economía interna como parte integrante del Banco Central de la República Argentina (BCRA), como profesional. ¿Qué política recomendaría para incrementar la Demanda Agregada?","options":["Recomendaría una venta de bonos para reducir la inflación","Recomendaría una disminución en la tasa de interés que incremente las inversiones de las empresas","Recomendaría un aumento del encaje legal para fortalecer los bancos","Recomendaría un aumento en la tasa de interés para fomentar el ahorro"],"correctAnswers":["Recomendaría una disminución en la tasa de interés que incremente las inversiones de las empresas"],"type":"multiple"},{"id":84,"question":"Ante un contexto inflacionario, diga cuál de las siguientes acciones considera que mejor gestiona el dinero frente a su desvalorización:","options":["Mantener el dinero en una cuenta corriente sin interés","Cancelar todas las deudas inmediatamente","Ahorrar en moneda local en efectivo","Compra de bienes"],"correctAnswers":["Compra de bienes"],"type":"multiple"},{"id":85,"question":"Artículo que los compradores entregan a los vendedores cuando quieren comprar bienes y servicios. La anterior definición corresponde a la función del dinero como:","options":["Medio de cambio","Patrón de pago diferido","Depósito de valor","Unidad de cuenta"],"correctAnswers":["Medio de cambio"],"type":"multiple"},{"id":86,"question":"Como analista económico necesita determinar a cuánto asciende la razón de reservas fijada por el Banco Comercial Kim Gordo teniendo en cuenta que la institución recibe un depósito de $250.000 mantiene como reserva $ 50.000. ¿Cuál sería su postura?","options":["La razón de reserva fijada por el Banco Comercial Kim Gordon es igual al 500%","La razón de reserva fijada por el Banco Comercial Kim Gordon es igual al 5%","La razón de reserva fijada por el Banco Comercial Kim Gordon es igual al 80%","La razón de reserva fijada por el Banco Comercial Kim Gordon es igual al 20%"],"correctAnswers":["La razón de reserva fijada por el Banco Comercial Kim Gordon es igual al 20%"],"type":"multiple"},{"id":87,"question":"Como analista financiero en Argentina necesita determinar a cuánto asciende el efecto multiplicador de un depósito de $ 100.000 si el coeficiente de reserva legal es de 10 % y no hay reserva voluntaria por parte de los bancos comerciales. ¿Cuál sería su postura?","options":["El efecto multiplicador (...) es igual a $ 100.000","El efecto multiplicador (...) es igual a $ 10.000.000","El efecto multiplicador de un depósito de $100.000 para este coeficiente de reserva es igual a $ 1.000.000","El efecto multiplicador (...) es igual a $ 10.000"],"correctAnswers":["El efecto multiplicador de un depósito de $100.000 para este coeficiente de reserva es igual a $ 1.000.000"],"type":"multiple"},{"id":88,"question":"Como asesor del Ministerio de Economía al momento de calcular el nivel de PBI del país lo consultan sobre como registrar las compras de nuevas viviendas por parte de los particulares. ¿Cuál sería la respuesta?","options":["Las compras de nuevas viviendas deben ser registradas como inversión","Las compras de nuevas viviendas no se registran en el PBI","Las compras de nuevas viviendas deben ser registradas como gasto público","Las compras de nuevas viviendas deben ser registradas como consumo"],"correctAnswers":["Las compras de nuevas viviendas deben ser registradas como inversión"],"type":"multiple"},{"id":89,"question":"Como asesor en el BCRA le solicitan que analice los efectos de corto plazo que se producirían en el país si se realizan operaciones de mercado abierto mediante la venta de bonos gubernamentales. ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Se va a producir en el país una disminución en la tasa de interés y una disminución de la demanda agregada","Se va a producir en el país un aumento en la tasa de interés en el mercado del dinero y una disminución de la demanda agregada","Se va a producir en el país una disminución en la tasa de interés y un aumento de la demanda agregada","Se va a producir en el país un aumento en la tasa de interés y un aumento de la demanda agregada"],"correctAnswers":["Se va a producir en el país un aumento en la tasa de interés en el mercado del dinero y una disminución de la demanda agregada"],"type":"multiple"},{"id":90,"question":"Como asesor en INDEC le solicitan que determine, en función de la ecuación cuantitativa del dinero, el nivel de producción de Argentina teniendo en cuenta que la Oferta Monetaria (M) es igual a 800, la velocidad de circulación del dinero (V) es igual a 5 y el nivel de precios (P) también es 5. ¿Cuál sería su respuesta ante lo planteado?","options":["El nivel de producción de Argentina es igual a 4000","El nivel de producción de Argentina es igual a 20000","El nivel de producción de Argentina es igual a 160","El nivel de producción de Argentina es igual a 800"],"correctAnswers":["El nivel de producción de Argentina es igual a 800"],"type":"multiple"},{"id":91,"question":"Como asesor financiero de la empresa Salvapantallas S.R.L. pudo determinar, luego de varios análisis y búsqueda de información, que durante el presente año los precios van a aumentar con lo cual es importante determinar respuestas al siguiente interrogante, ¿cómo el efecto riqueza va a impactar en la economía ante el inminente aumento de precios? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["Aumentará el consumo, ya que la gente compra antes de que suba más","Disminuirá la demanda agregada","Disminuirá la producción y el ingreso de la economía","Disminuirá el poder adquisitivo de las personas","Disminuirá el consumo"],"correctAnswers":["Disminuirá la demanda agregada","Disminuirá la producción y el ingreso de la economía","Disminuirá el poder adquisitivo de las personas","Disminuirá el consumo"],"type":"multiple"},{"id":92,"question":"Como asesor presidencial en economía necesita determinar qué efecto provocará una baja en los impuestos en el país ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Una baja en los impuestos generará una disminución en la demanda agregada","Una baja en los impuestos generará un aumento en la demanda agregada","Una baja en los impuestos no tendrá efectos sobre la demanda agregada","Una baja en los impuestos generará un aumento en la oferta agregada únicamente"],"correctAnswers":["Una baja en los impuestos generará un aumento en la demanda agregada"],"type":"multiple"},{"id":93,"question":"Como asesor presidencial necesita determinar que sucede con el equilibrio de la economía en el corto plazo al producirse una caída en el nivel del gasto público ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Se producirá un aumento en la demanda agregada con un aumento en los precios y en el nivel de producción","Se producirá una disminución en la oferta agregada con una suba de precios y caída de producción","No habrá cambios en el equilibrio de corto plazo","Se producirá una disminución en la demanda agregada con una caída en los precios y en el nivel de producción o ingresos de la economía"],"correctAnswers":["Se producirá una disminución en la demanda agregada con una caída en los precios y en el nivel de producción o ingresos de la economía"],"type":"multiple"},{"id":94,"question":"Como director del departamento de inversiones de la empresa Salvapantallas S.R.L. necesita determinar como el efecto tipo interés va a impactar en la economía ante un aumento en los precios durante el presente año. ¿Cuáles serán sus consideraciones? Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["Disminución de la tasa de interés y aumento de las inversiones","Aumento de la tasa de interés y disminución de las inversiones","Hay menos dinero disponible para prestar","Disminución de la demanda agregada, de la producción y el ingreso de la economía","Disminución del poder adquisitivo de las personas"],"correctAnswers":["Disminución de la demanda agregada, de la producción y el ingreso de la economía","Disminución del poder adquisitivo de las personas","Hay menos dinero disponible para prestar","Aumento de la tasa de interés y disminución de las inversiones"],"type":"multiple"},{"id":95,"question":"Como Ministro de Economía se encuentra en la necesidad de calcular el PBI Real para el año 2020 (año base 2019) teniendo en cuenta que se fabrican sólo dos bienes, X e Y. En el año 2019 el precio del bien X era $ 12 y se produjeron 800 unidades, a su vez el precio del bien Y era de $16 y las unidades producidas fueron 600. Por otro lado, en el año 2020 el precio del bien X es de $17 y se producen 700 mientras que el bien Y es de $ 22 y se producen 500 unidades. ¿Cuál sería su respuesta?","options":["El PBI Real para el año 2020 es igual a $22.900","El PBI Real para el año 2020 es igual a $17.000","El PBI Real para el año 2020 es igual a $16.400","El PBI Real para el año 2020 es igual a $19.200"],"correctAnswers":["El PBI Real para el año 2020 es igual a $16.400"],"type":"multiple"},{"id":96,"question":"Como Ministro de Economía se hace necesario determinar el valor del PBI nominal del país teniendo en cuenta que se fabrican solo dos bienes X e Y que para el año 2020 el precio del bien X es de $ 16 y se producen 800 unidades, a su vez, el precio del bien Y es de $12 y se producen 600 unidades. ¿Cuál sería su respuesta?","options":["El PBI Nominal del país para el año 2020 es igual a $ 20.000","El PBI Nominal del país para el año 2020 es igual a $ 7.200","El PBI Nominal del país para el año 2020 es igual a $ 12.800","El PBI Nominal del país para el año 2020 es igual a $ 1.400"],"correctAnswers":["El PBI Nominal del país para el año 2020 es igual a $ 20.000"],"type":"multiple"},{"id":97,"question":"Como Ministro de Economía tiene que determinar el valor del PBI del país teniendo en cuenta la siguiente información: el consumo es igual a $ 9250, el ahorro es de $700, la inversión es $ 1.350, el gasto público asciende a $2.100, la recaudación impositiva es de $2.200, las exportaciones suman $ 3.750 y las importaciones $ 3.500¿cuál sería su respuesta?","options":["El PBI del país es igual a $ 12.850","El PBI del país es igual a $ 13.650","El PBI del país es igual a $ 12.950","El PBI del país es igual a $ 20.650"],"correctAnswers":["El PBI del país es igual a $ 12.950"],"type":"multiple"},{"id":98,"question":"Como parte del directorio del Banco Central de la República Argentina y en la necesidad de controlar la creación secundaria de dinero necesita determinar a cuánto ascienden los prestamos realizados por el segundo banco comercial tiendo en cuenta que en Argentina los bancos tienen un coeficiente de reservas del 15% y el primer banco recibe un depósito de $5000 y se supone que las personas van a depositar el total del monto prestado por el primer banco:","options":["Los préstamos realizados por el segundo banco comercial van a ser de $4250","Los préstamos realizados por el segundo banco comercial van a ser de $5000","Los préstamos realizados por el segundo banco comercial van a ser de $3612.50","Los préstamos realizados por el segundo banco comercial van a ser de $750"],"correctAnswers":["Los préstamos realizados por el segundo banco comercial van a ser de $3612.50"],"type":"multiple"},{"id":99,"question":"Como parte del Ministerio de Economía y Finanzas Públicas se hace necesario determinar qué efectos genera un aumento en la tasa de interés a largo plazo ¿Cuál sería su postura ante el debate?","options":["Se produce una caída en la inversión que genera una caída en la oferta agregada provocando en el largo plazo una caída en los precios y el ingreso","Se produce una caída en la inversión que genera una disminución en la demanda agregada provocando en el largo plazo una caída en los precios mientras que el nivel de ingreso se mantiene constante","Se produce un aumento en la inversión que genera un aumento en la demanda agregada provocando en el largo plazo un aumento en los precios y el ingreso","Se produce un aumento en el consumo que genera un aumento en la demanda agregada provocando en el largo plazo un aumento de precios"],"correctAnswers":["Se produce una caída en la inversión que genera una disminución en la demanda agregada provocando en el largo plazo que (Cortada)… en los precios mientras que el nivel de ingreso se mantiene constante"],"type":"multiple"},{"id":100,"question":"Considerando la economía como un todo, ¿Qué podemos decir del PBI?","options":["Que el PBI es independiente del ingreso y el gasto","Que, para una economía como un todo, el ingreso debe ser igual al gasto","Que, para una economía como un todo, el gasto es siempre mayor que el ingreso","Que, para una economía como un todo, el ingreso es siempre mayor que el gasto"],"correctAnswers":["Que, para una economía como un todo, el ingreso debe ser igual al gasto"],"type":"multiple"},{"id":101,"question":"Cuando aumenta la oferta de dinero, sin que se aumente el nivel de producción, según la teoría cuantitativa del dinero, esto provoca:","options":["Un aumento en el nivel de producción real","Un aumento en el valor del dinero y un aumento en el nivel de precios","Una disminución en el valor del dinero y un aumento en el nivel de precios","Un aumento en el valor del dinero y una disminución en el nivel de precios"],"correctAnswers":["Una disminución en el valor del dinero y un aumento en el nivel de precios"],"type":"multiple"},{"id":102,"question":"Cuándo decimos que el dinero es un producto que las personas usan para transferir poder de compra del presente al futuro. ¿a qué función del dinero hacemos referencia?","options":["A que el dinero es una unidad de cuenta","A que el dinero es un medio de cambio","A que el dinero es un depósito de valor","A que el dinero es liquidez"],"correctAnswers":["A que el dinero es un depósito de valor"],"type":"multiple"},{"id":103,"question":"Cuando decimos que el dinero es una unidad de cuenta hacemos referencia.","options":["Al criterio que las personas usan para establecer precios y registrar deudas","A que transfiere poder adquisitivo del presente al futuro","A que es dinero respaldado por un bien físico","A que puede usarse para comprar bienes y servicios"],"correctAnswers":["Al criterio que las personas usan para establecer precios y registrar deudas"],"type":"multiple"},{"id":104,"question":"Cuando el gobierno paga jubilaciones o pensiones durante un tiempo determinado:","options":["Estos conceptos se incluyen en el PBI como Gasto Público","Estos conceptos se incluyen en el PBI como Inversión","Estos conceptos no se incluyen en el cálculo del Producto Interno Bruto ya que estas son transferencias","Estos conceptos se incluyen en el PBI como Consumo"],"correctAnswers":["Estos conceptos no se incluyen en el cálculo del Producto Interno Bruto ya que estas son transferencias"],"type":"multiple"},{"id":105,"question":"Cuando existe deflación:","options":["El nivel general de precios aumenta","El valor del dinero aumenta","El valor del dinero se mantiene constante","El valor del dinero disminuye"],"correctAnswers":["El valor del dinero aumenta"],"type":"multiple"},{"id":106,"question":"Cuando hablamos de PBI nominal y PBI real es correcto afirmar que:","options":["Haciendo el cociente entre PBI nominal y PBI real, y luego multiplicando el resultado por 100, se obtiene el deflactor de precios de la economía","Haciendo el cociente entre PBI real y PBI nominal, se obtiene la tasa de inflación","El PBI nominal siempre es menor que el PBI real","Ambos miden lo mismo, pero el real es usado internacionalmente y el nominal localmente"],"correctAnswers":["Haciendo el cociente entre PBI nominal y PBI real, y luego multiplicando el resultado por 100, se obtiene el deflactor de precios de la economía"],"type":"multiple"},{"id":107,"question":"Cuando las variables desempleo e inflación se encuentran negativamente relacionadas, estamos ante:","options":["Curva de Phillips","Curva de Laffer","Demanda Agregada","Oferta Agregada de largo plazo"],"correctAnswers":["Curva de Phillips"],"type":"multiple"},{"id":108,"question":"Dada la presencia de rendimientos decrecientes, las adiciones sucesivas de capital al stock que un país posee incrementa proporcionalmente cada vez más su productividad:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"multiple"},{"id":109,"question":"Dada una situación de equilibrio macroeconómico en una situación de pleno empleo, si la demanda agregada aumenta, sucederá lo siguiente con el nivel de producción y precios de equilibrio en el corto plazo:","options":["El nivel de producción y el nivel de precios disminuyen","El nivel de producción no crece ya que se encuentra en su nivel máximo de producción, mientras el nivel de precios aumenta","El nivel de producción aumenta y el nivel de precios se mantiene constante","El nivel de producción aumenta y el nivel de precios disminuye"],"correctAnswers":["El nivel de producción no crece ya que se encuentra en su nivel máximo de producción, mientras el nivel de precios aumenta"],"type":"multiple"},{"id":110,"question":"De acuerdo con las funciones de los bancos comerciales y su influencia en la economía, señale la opción correcta:","options":["Los bancos comerciales solo aceptan depósitos pero no otorgan préstamos","Los bancos comerciales influyen en la oferta monetaria de una economía","Los bancos comerciales determinan la política fiscal del gobierno","Los bancos comerciales no tienen influencia en la oferta monetaria"],"correctAnswers":["Los bancos comerciales influyen en la oferta monetaria de una economía"],"type":"multiple"},{"id":111,"question":"Debido a expectativas inflacionarias los trabajadores modifican su convenio laboral aumentado el piso del salario nominal. Desde el punto de vista macro económico los resultados finales a corto plazo serán:","options":["Aumentará el nivel general de precios y disminuirá la producción","Aumentará el nivel general de precios y aumentará la producción","Disminuirá el nivel general de precios y disminuirá la producción","Disminuirá el nivel general de precios y aumentará la producción"],"correctAnswers":["Aumentará el nivel general de precios y disminuirá la producción"],"type":"multiple"},{"id":112,"question":"Diga cuál de los siguientes conceptos ocurridos en el mismo año del cálculo del PIB de un país, No se debieron haber incluido en su cómputo ya que no sería correcto hacerlo:","options":["El salario de un profesor universitario estatal","La producción de un auto nuevo que no se vendió","El servicio de un agente inmobiliario por la venta de una casa usada","El pago de jubilaciones por parte del gobierno nacional"],"correctAnswers":["El pago de jubilaciones por parte del gobierno nacional"],"type":"multiple"},{"id":113,"question":"El ajuste que realizan los encargados de política económica del gobierno en el nivel de gasto gubernamental y en la política tributaria se denomina:","options":["Política cambiaria","Política monetaria","Estabilizadores automáticos","Política fiscal"],"correctAnswers":["Política fiscal"],"type":"multiple"},{"id":114,"question":"El aumento sostenido y generalizado de precios de la economía tiene como consecuencia:","options":["El aumento del poder de compra real de los individuos","Un aumento automático del PBI real","La reducción del poder de compra real de los individuos","Una reducción de la tasa de interés nominal"],"correctAnswers":["La reducción del poder de compra real de los individuos"],"type":"multiple"},{"id":115,"question":"El Banco Central de la República Argentina estableció el 10% como porcentaje de la constitución de reservas legales, siendo gerente del banco comercial Kim Gordon ¿Qué monto de reserva legal deberá mantener ante un deposito recibido por el banco de $ 50.000?:","options":["Deberá dejarse constituido como reserva legal un monto igual a $ 45.000","Deberá dejarse constituido como reserva legal un monto igual a $ 500","Deberá dejarse constituido como reserva legal un monto igual a $ 50.000","Deberá dejarse constituido como reserva legal un monto igual a $ 5.000"],"correctAnswers":["Deberá dejarse constituido como reserva legal un monto igual a $ 5.000"],"type":"multiple"},{"id":116,"question":"El BCRA compra bonos del estado nacional en el mercado abierto. ¿Cómo piensa usted que influirá en la economía a corto plazo dicha medida?","options":["La producción disminuirá y los precios aumentarán","La producción y los precios disminuirán","La producción y los precios aumentarán","La producción aumentará y los precios disminuirán"],"correctAnswers":["La producción y los precios aumentarán"],"type":"multiple"},{"id":117,"question":"El BCRA vende bonos del estado nacional en el mercado abierto. ¿Cómo piensa usted que influirá en la economía dicha medida a corto plazo?","options":["La producción aumentará y los precios disminuirán","La producción y los precios disminuirán","La producción y los precios aumentarán","La producción disminuirá y los precios aumentarán"],"correctAnswers":["La producción y los precios disminuirán"],"type":"multiple"},{"id":118,"question":"El coste de suela de zapato es una consecuencia de la inflación que consiste en:","options":["El aumento del costo del calzado debido a la inflación","La redistribución de la riqueza hacia los deudores","El costo de cambiar las listas de precios","La pérdida de tiempo y recursos para reducir las tenencias de dinero"],"correctAnswers":["La pérdida de tiempo y recursos para reducir las tenencias de dinero"],"type":"multiple"},{"id":119,"question":"El crecimiento de los tipos de interés nominales ocasionados por la inflación, es un fenómeno que se denomina:","options":["Efecto Expulsión (Crowding-out)","Efecto Multiplicador","Efecto Fisher","Efecto Riqueza"],"correctAnswers":["Efecto Fisher"],"type":"multiple"},{"id":120,"question":"El deflactor del PBI es una medida utilizada para:","options":["Medir el crecimiento real de la producción sin incluir precios","Monitorear el nivel promedio de los precios en la economía y, por consiguiente, la tasa de inflación","Calcular el PBI per cápita","Medir únicamente los precios de los bienes de consumo"],"correctAnswers":["Monitorear el nivel promedio de los precios en la economía y, por consiguiente, la tasa de inflación"],"type":"multiple"},{"id":121,"question":"El diagrama de flujo circular nos muestra que:","options":["El gobierno es el centro de la actividad económica","Las empresas solo venden a otras empresas","El ingreso siempre es menor que el gasto","El PBI es igual a la cantidad gastada por los hogares en bienes y servicios"],"correctAnswers":["El PBI es igual a la cantidad gastada por los hogares en bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":122,"question":"El efecto Fisher explica:","options":["Cómo los precios afectan el consumo","Cómo la inflación afecta al tipo de interés nominal","Cómo la inflación afecta al tipo de interés real","Cómo el gasto público afecta la inversión"],"correctAnswers":["Cómo la inflación afecta al tipo de interés nominal"],"type":"multiple"},{"id":123,"question":"El estabilizador automático más importante de una economía es:","options":["El gasto en defensa nacional","Las operaciones de mercado abierto","El sistema tributario","La política monetaria del Banco Central"],"correctAnswers":["El sistema tributario"],"type":"multiple"},{"id":124,"question":"El impuesto inflacionario es una consecuencia de la inflación que consiste en:","options":["El costo de cambiar los menús y listas de precios","Un nuevo impuesto que crea el gobierno para frenar la inflación","La merma del poder de compra de las tenencias de dinero","El aumento de la recaudación de impuestos debido a la inflación"],"correctAnswers":["La merma del poder de compra de las tenencias de dinero"],"type":"multiple"},{"id":125,"question":"El Índice de Planeta Feliz para medir el bienestar de un país además del PBI, incluye otros elementos como los medioambientales y los sociales:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"multiple"},{"id":126,"question":"El multiplicador monetario será mayor mientras:","options":["Mayor sea la tasa de interés","Mayor sea la reserva legal obligatoria exigida por el Banco Central","Menor sea la reserva legal obligatoria exigida por el Banco Central","Menor sea la cantidad de dinero que el público deposita en los bancos"],"correctAnswers":["Menor sea la reserva legal obligatoria exigida por el Banco Central"],"type":"multiple"},{"id":127,"question":"El multiplicador monetario:","options":["Relaciona el gasto público y el PBI","Relaciona la oferta monetaria y la base monetaria","Es la inversa de la tasa de inflación","Mide el efecto de los impuestos sobre el PBI"],"correctAnswers":["Relaciona la oferta monetaria y la base monetaria"],"type":"multiple"},{"id":128,"question":"El país Y importa autopartes del país X para la producción interna de automóviles. Si el precio de las autopartes ha aumentado y usted desea analizar cómo impacta dicho elemento en la economía del país ¿Cuál de los siguientes indicadores utilizaría?","options":["El PBI per cápita","El deflactor del PIB","El Índice de Precios al Consumidor (IPC)","La Base Monetaria"],"correctAnswers":["El deflactor del PIB"],"type":"multiple"},{"id":129,"question":"El PBI es un buen indicador del grado de crecimiento económico ya que observa la evolución de mismo en el tiempo, pero no resulta un indicador suficiente para evaluar el grado de desarrollo de un país.","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"multiple"},{"id":130,"question":"El PBI mide:","options":["La riqueza acumulada de todos los miembros de la economía","La renta de todos los miembros de la economía y el gasto total de los mismos","Solamente la renta de todos los miembros de la economía","Solamente el gasto total de los miembros de la economía"],"correctAnswers":["La renta de todos los miembros de la economía y el gasto total de los mismos"],"type":"multiple"},{"id":131,"question":"El PBI per capita es:","options":["Un indicador de la distribución de la riqueza","El PBI total dividido por la tasa de inflación","La suma de todo el PBI producido en la historia del país","Un indicador de la renta y gasto de una persona media"],"correctAnswers":["Un indicador de la renta y gasto de una persona media"],"type":"multiple"},{"id":132,"question":"El PBI:","options":["Comprende el valor de los bienes intermedios para asegurar que se mida toda la producción","Mide tanto bienes finales como intermedios para obtener un valor más alto","Solo mide los bienes intermedios y no los bienes finales","No comprende el valor de los insumos y productos intermedios porque generaría una doble contabilización de los bienes a lo largo de la cadena de producción"],"correctAnswers":["No comprende el valor de los insumos y productos intermedios porque generaría una doble contabilización de los bienes a lo largo de la cadena de producción"],"type":"multiple"},{"id":133,"question":"El PIB es el:","options":["Valor de todos los bienes y servicios producidos por los ciudadanos de un país, sin importar dónde","Stock total de riqueza de una economía en un momento dado","Valor de mercado de todos los bienes y servicios finales producidos en una economía en cierto período de tiempo","Valor de mercado de todos los bienes y servicios (finales e intermedios) producidos en una economía"],"correctAnswers":["Valor de mercado de todos los bienes y servicios finales producidos en una economía en cierto período de tiempo"],"type":"multiple"},{"id":134,"question":"El PIB Real:","options":["Siempre es mayor que el PIB Nominal en períodos de inflación","No es útil para comparar la evolución de la economía","Facilita la comparación de la evolución de la economía en periodo de elevada inflación","Mide la producción a precios corrientes del año en curso"],"correctAnswers":["Facilita la comparación de la evolución de la economía en periodo de elevada inflación"],"type":"multiple"},{"id":135,"question":"En economía, un incremento de la productividad significa que:","options":["Por cada hora de trabajo se producen más cantidades de bienes y servicios","Se trabaja más horas, aunque se produzca lo mismo","El PBI nominal ha aumentado","Se utilizan menos recursos naturales, independientemente de la producción"],"correctAnswers":["Por cada hora de trabajo se producen más cantidades de bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":136,"question":"En el año 2012 el precio de los vinos producidos en bodegas boutique para la exportación subió un 30%. ¿Cómo cree Ud. que incidirá este aumento en los indicadores de la inflación?","options":["Incidirá totalmente en el deflactor del PIB y nada en el IPC","No incidirá en ningún indicador de inflación","Incidirá por igual en ambos indicadores","Incidirá totalmente en el IPC y nada en el deflactor del PIB"],"correctAnswers":["Incidirá totalmente en el deflactor del PIB y nada en el IPC"],"type":"multiple"},{"id":137,"question":"En el modelo de Oferta y Demanda Agregadas la pendiente positiva de la Oferta Agregada se explica por:","options":["El efecto riqueza, el efecto tipo de interés y el efecto tipo de cambio","La teoría cuantitativa del dinero y el efecto Fisher","La neutralidad del dinero a corto plazo","La teoría de la rigidez de los salarios, la teoría de las percepciones erróneas, y la teoría de la rigidez de precios"],"correctAnswers":["La teoría de la rigidez de los salarios, la teoría de las percepciones erróneas, y la teoría de la rigidez de precios"],"type":"multiple"},{"id":138,"question":"En función de la teoría cuantitativa del dinero ¿Qué sucede generalmente cuando el Banco Central de un país incrementa la oferta de dinero rápidamente?","options":["Una caída de la velocidad del dinero","Un aumento significativo de la producción real a largo plazo","Un aumento de la inflación","Una caída de la inflación (deflación)"],"correctAnswers":["Un aumento de la inflación"],"type":"multiple"},{"id":139,"question":"En las operaciones de mercado abierto:","options":["El Banco Central compra o vende títulos públicos","El público compra bienes directamente al Banco Central","Los bancos comerciales comercian acciones entre sí","El Ministerio de Economía fija la tasa de interés"],"correctAnswers":["El Banco Central compra o vende títulos públicos"],"type":"multiple"},{"id":140,"question":"En lo que respecta a la razón de reservas podemos afirmar que:","options":["Mientras más baja sea la razón de reservas más prestan los bancos de cada depósito y el multiplicador de dinero es más alto","Mientras más alta sea la razón de reservas más prestan los bancos y el multiplicador es más alto","Mientras más baja sea la razón de reservas, menor es la creación de dinero secundario","La razón de reservas no afecta al multiplicador del dinero"],"correctAnswers":["Mientras más baja sea la razón de reservas más prestan los bancos de cada depósito y el multiplicador de dinero es más alto"],"type":"multiple"},{"id":141,"question":"En un período de recesión debe esperarse que:","options":["La inflación aumente significativamente","El PBI real aumente","El desempleo aumente","El desempleo disminuya"],"correctAnswers":["El desempleo aumente"],"type":"multiple"},{"id":142,"question":"En una economía inflacionaria, el mejor indicador para saber si un país creció o no es:","options":["El PBI nominal porque refleja el aumento de precios y de producción","El PBI real porque se calcula sobre la base de precios constantes, con lo cual refleja las variaciones en la cantidad producida","La Base Monetaria, porque indica cuánto dinero se ha emitido","El IPC, porque mide la inflación que afecta al crecimiento"],"correctAnswers":["El PBI real porque se calcula sobre la base de precios constantes, con lo cual refleja las variaciones en la cantidad producida"],"type":"multiple"},{"id":143,"question":"En una economía, en donde no existen los bancos comerciales, solo el banco central que emite dinero:","options":["La base monetaria es igual a la oferta monetaria","La base monetaria es cero","El multiplicador monetario es infinito","La oferta monetaria es cero"],"correctAnswers":["La base monetaria es igual a la oferta monetaria"],"type":"multiple"},{"id":144,"question":"En una entrevista radial se debate sobre la función del dinero en la actualidad le consultan específicamente sobre la función medio de cambio del dinero. Ante una consulta ¿Cuál sería su respuesta?","options":["La función medio de cambio hace referencia a que el dinero permite transferir poder de compra al futuro","La función medio de cambio hace referencia a la facilidad con que el dinero se convierte en otros activos","La función medio de cambio hace referencia a que el dinero sirve como patrón para fijar precios","La función medio de cambio del dinero hace referencia a que es un artículo que entregan los compradores a los vendedores cuando quieren comprar bienes y servicios"],"correctAnswers":["La función medio de cambio del dinero hace referencia a que es un artículo que entregan los compradores a los vendedores cuando quieren comprar bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":145,"question":"Entre las políticas para facilitar el crecimiento económico podemos mencionar. Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas.","options":["La apertura al comercio internacional","La protección de la propiedad intelectual","Altas barreras a la inversión extranjera","La estabilidad económica y política","El crecimiento armónico del tamaño de la población"],"correctAnswers":["La apertura al comercio internacional","El crecimiento armónico del tamaño de la población","La protección de la propiedad intelectual","La estabilidad económica y política"],"type":"multiple"},{"id":146,"question":"Entre los cambios que determinan modificaciones en la oferta agregada a largo plazo podemos mencionar a: Seleccione las 2 (dos) opciones correctas:","options":["Cambios en la oferta monetaria","Cambios en el nivel general de precios","Cambios en los recursos naturales","Cambios en la capacidad de gestión"],"correctAnswers":["Cambios en los recursos naturales","Cambios en la capacidad de gestión"],"type":"multiple"},{"id":147,"question":"Entre otras explicaciones, la teoría de las percepciones erróneas fundamenta por qué:","options":["La oferta agregada tiene pendiente positiva en el corto plazo","La oferta agregada es vertical en el largo plazo","El dinero es neutral en el corto plazo","La demanda agregada tiene pendiente negativa"],"correctAnswers":["La oferta agregada tiene pendiente positiva en el corto plazo"],"type":"multiple"},{"id":148,"question":"Habrá mayor creación de dinero secundario o bancario si:","options":["Los encajes mínimos legales son muy altos (cercanos al 100%)","El Banco Central vende bonos en el mercado abierto","Los encajes mínimos legales exigidos por el banco central son reducidos, los bancos comerciales deciden mantenerlos en el mínimo y no reservar un monto mayor","El público decide retirar la mayoría de su dinero de los bancos"],"correctAnswers":["Los encajes mínimos legales exigidos por el banco central son reducidos, los bancos comerciales deciden mantenerlos en el mínimo y no reservar un monto mayor"],"type":"multiple"},{"id":149,"question":"Imagine que el PBI nominal de un país fue 12 millones de pesos en el 2000 y 15 millones en el año 2001. Si el deflactor del PBI fue 100 en el año 2000 y 150 en el año 2001, entonces podemos afirmar que:","options":["La economía no creció, en términos reales, en el año 2001, ya que el PBI real disminuyó","La economía creció en términos reales, ya que el PBI nominal aumentó","La economía creció un 50% en términos reales","La inflación fue del 25%"],"correctAnswers":["La economía no creció, en términos reales, en el año 2001, ya que el PBI real disminuyó"],"type":"multiple"},{"id":150,"question":"Indicar cuál de las siguientes afirmaciones es correcta:","options":["El PBI nominal nunca puede ser mayor al PBI real","El PNB siempre es idéntico al PBI","En el largo plazo, la emisión monetaria solo genera inflación","En el largo plazo la emisión monetaria puede lograr un aumento de la cantidad de equilibrio en la economía y generar mayor empleo"],"correctAnswers":["En el largo plazo la emisión monetaria puede lograr un aumento de la cantidad de equilibrio en la economía y generar mayor empleo"],"type":"multiple"},{"id":151,"question":"Indique cuál de las siguientes transacciones NO significa Inversión para el país X desde el punto de vista de la economía:","options":["Una familia compra una vivienda nueva","Una empresa compra nueva maquinaria para su fábrica","Capitales del país Z compran empresas nacionales del país X para expandir su producción","Una empresa aumenta sus existencias de productos no vendidos"],"correctAnswers":["Capitales del país Z compran empresas nacionales del país X para expandir su producción"],"type":"multiple"},{"id":152,"question":"Indique en cuál de las siguientes situaciones el dinero es utilizado en su función de \"depósito de valor\":","options":["Un turista compara el precio de un souvenir en dólares y en moneda local","Una persona paga el supermercado con su tarjeta de débito","El gobierno fija el precio de un servicio en pesos","Todos los meses las amas de casa incrementan el valor de su alcancía en $50"],"correctAnswers":["Todos los meses las amas de casa incrementan el valor de su alcancía en $50"],"type":"multiple"},{"id":153,"question":"Junto el Presidente del Banco Central de la República Argentina necesita determinar qué efectos se producen en el mercado monetario si la autoridad monetaria de Argentina decide adquirir títulos públicos mediante operaciones de mercado abierto ¿Cuál sería su postura al respecto?","options":["Se va a producir en Argentina un aumento en la oferta monetaria que incrementa el valor del dinero y disminuye el nivel de precios","Se va a producir en Argentina un aumento en la oferta monetaria que disminuye el valor del dinero e incrementa el nivel de precios","Se va a producir en Argentina una caída en la oferta monetaria que incrementa el valor del dinero y disminuye el nivel de precios","No tendrá efecto en la oferta monetaria, solo en la política fiscal"],"correctAnswers":["Se va a producir en Argentina un aumento en la oferta monetaria que disminuye el valor del dinero e incrementa el nivel de precios"],"type":"multiple"},{"id":154,"question":"La base monetaria está compuesta por:","options":["Total de depósitos en el sistema bancario","Efectivo en poder del público más depósitos a la vista","Total de préstamos otorgados por el Banco Central","Efectivo en poder del público más reservas"],"correctAnswers":["Efectivo en poder del público más reservas"],"type":"multiple"},{"id":155,"question":"La Base Monetaria o dinero primario aumenta cuando el Banco Central:","options":["Aumenta la tasa de interés de referencia","Compra divisas, realiza operaciones de mercado abierto comprando bonos del Estado en poder del público u otorga redescuentos al sistema financiero","Vende divisas, vende bonos del Estado o aumenta el encaje legal","Reduce el gasto público y aumenta los impuestos"],"correctAnswers":["Compra divisas, realiza operaciones de mercado abierto comprando bonos del Estado en poder del público u otorga redescuentos al sistema financiero"],"type":"multiple"},{"id":156,"question":"La canasta básica total (CBT) se determina tomando en cuenta los requerimientos normativos kilos calóricos y proteicos imprescindibles para que un varón adulto de entre 30 y 60 años, de actividad moderada, cubra durante un mes esas necesidades:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"multiple"},{"id":157,"question":"La consecuencia más probable de una emisión monetaria, si no hay demanda suficiente de dinero, es:","options":["Un aumento de la tasa de interés real","Una caída generalizada de los precios (deflación)","El aumento generalizado de los precios","Una caída de la producción a largo plazo"],"correctAnswers":["El aumento generalizado de los precios"],"type":"multiple"},{"id":158,"question":"La creación del dinero que realizan los bancos comerciales:","options":["Se denomina emisión espuria","Se denomina secundaria","Está prohibida por el Banco Central","Se denomina primaria"],"correctAnswers":["Se denomina secundaria"],"type":"multiple"},{"id":159,"question":"La curva de oferta a largo plazo:","options":["Es perfectamente elástica al nivel de precios fijado por el Banco Central","Depende de la demanda agregada","Es perfectamente inelástica porque a largo plazo la producción de bienes y servicios de la economía (PBI real) depende de la cantidad de trabajo, de capital y de recursos naturales que posee, así como de la tecnología de producción existente utilizada para convertir factores en productos","Tiene pendiente positiva porque a mayor precio, las empresas quieren producir más"],"correctAnswers":["Es perfectamente inelástica porque a largo plazo la producción de bienes y servicios de la economía (PBI real) depende de la cantidad de trabajo, de capital y de recursos naturales que posee, así como de la tecnología de producción existente utilizada para convertir factores en productos"],"type":"multiple"},{"id":160,"question":"La curva de oferta agregada:","options":["Siempre es horizontal","Es vertical a largo plazo","Es vertical a corto plazo","Tiene pendiente negativa a largo plazo"],"correctAnswers":["Es vertical a largo plazo"],"type":"multiple"},{"id":161,"question":"La curva de Philips relaciona las siguientes variables:","options":["Tasa de interés y nivel de inversión","Nivel de precios y PBI real","Tasa de desempleo y tasa de inflación","Gasto público e impuestos"],"correctAnswers":["Tasa de desempleo y tasa de inflación"],"type":"multiple"},{"id":162,"question":"La Curva de Phillips es:","options":["Una relación estable negativa entre inflación y desempleo en el largo plazo","Una relación positiva entre inflación y desempleo","Una curva que mide la relación entre impuestos y recaudación","En el largo plazo igual a la tasa natural de desempleo a cualquier tasa de inflación"],"correctAnswers":["En el largo plazo igual a la tasa natural de desempleo a cualquier tasa de inflación"],"type":"multiple"},{"id":163,"question":"La Demanda Agregada tiene pendiente negativa. Es decir que, al disminuir el nivel de precios de una economía, la cantidad demandada de bienes y servicios aumenta. Esto se debe a que al disminuir los precios:","options":["Las empresas reducen su producción debido a la rigidez salarial","Aumentan los costos de producción para las empresas","Los consumidores se sienten más ricos, lo cual estimula el consumo de bienes y servicios","El Banco Central reduce la oferta monetaria"],"correctAnswers":["Los consumidores se sienten más ricos, lo cual estimula el consumo de bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":164,"question":"La ecuación cuantitativa del dinero muestra que un incremento en la cantidad de dinero se puede ver reflejada ¿en qué variables? Seleccione las 3 (tres) opciones correctas:","options":["La base monetaria deberá reducirse","La tasa de interés real deberá aumentar","La velocidad de circulación del dinero deberá caer","El nivel de precios deberá crecer","La cantidad de productos deberá crecer"],"correctAnswers":["La cantidad de productos deberá crecer","La velocidad de circulación del dinero deberá caer","El nivel de precios deberá crecer"],"type":"multiple"},{"id":165,"question":"La ecuación cuantitativa del dinero muestra que una caída en la cantidad de dinero puede verse reflejada ¿en cuál de las siguientes variables? Seleccione las 2 (dos) opciones correctas:","options":["La cantidad de producto deberá caer","El nivel de precios deberá caer","La velocidad del dinero deberá aumentar","La tasa de interés nominal deberá aumentar"],"correctAnswers":["El nivel de precios deberá caer","La cantidad de producto deberá caer"],"type":"multiple"},{"id":166,"question":"La ecuación cuantitativa del dinero puede escribirse como:","options":["PBI = C + I + G + XN","M x P = V x Y","M x V = P x Y (donde V es la velocidad del dinero, P es el nivel de precios, Y es el PBI real y M es la Oferta Monetaria)","M / V = P x Y"],"correctAnswers":["M x V = P x Y (donde V es la velocidad del dinero, P es el nivel de precios, Y es el PBI real y M es la Oferta Monetaria)"],"type":"multiple"},{"id":167,"question":"La ecuación cuantitativa del dinero:","options":["Explica la pendiente de la curva de Phillips","Mide la diferencia entre PBI real y nominal","Determina el nivel de gasto público","Muestra cuál es la causa de la inflación: la emisión monetaria"],"correctAnswers":["Muestra cuál es la causa de la inflación: la emisión monetaria"],"type":"multiple"},{"id":168,"question":"La emisión monetaria:","options":["Se relaciona positivamente con el aumento generalizado de los precios","Provoca una caída generalizada de los precios (deflación)","Aumenta el valor del dinero","No tiene relación con el nivel de precios"],"correctAnswers":["Se relaciona positivamente con el aumento generalizado de los precios"],"type":"multiple"},{"id":169,"question":"La Macroeconomía es:","options":["El estudio de cómo los hogares y las empresas toman decisiones individuales","El estudio de cómo los cambios económicos afectan a los hogares, empresas y mercados","El estudio de la asignación de recursos escasos a nivel de empresa","El estudio exclusivo de los mercados financieros internacionales"],"correctAnswers":["El estudio de cómo los cambios económicos afectan a los hogares, empresas y mercados"],"type":"multiple"},{"id":170,"question":"La medida del Producto Bruto Interno que refleja sólo los precios de los bienes y servicios se denomina:","options":["PBI Real","Deflactor del PBI","Índice de Precios al Consumidor (IPC)","PBI Nominal"],"correctAnswers":["Deflactor del PBI"],"type":"multiple"},{"id":171,"question":"La OCDE mide el bienestar de un país con determinados indicadores estadístico. Para ello tiene tres ámbitos sobre los cuales se realizan dichas mediciones del bienestar. ¿Qué variable se analiza en el ámbito que analiza la situación económica del País? Selecciones 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["El nivel de reservas internacionales del Banco Central","Las condiciones de la vivienda","La distribución de la riqueza","La situación laboral","La salud, educación y alimentación"],"correctAnswers":["La distribución de la riqueza","La situación laboral","La salud, educación y alimentación","Las condiciones de la vivienda"],"type":"multiple"},{"id":172,"question":"La oferta monetaria de un país será mayor mientras:","options":["Mayor sea el coeficiente de encaje legal","El público prefiera mantener efectivo en lugar de depósitos","Menor sea la base monetaria","Mayor sea la proporción de ahorros depositados en los bancos"],"correctAnswers":["Mayor sea la proporción de ahorros depositados en los bancos"],"type":"multiple"},{"id":173,"question":"La oferta monetaria de un país:","options":["Es determinada por el Ministerio de Economía","Es fijada por el Banco Central","Depende exclusivamente de las decisiones de los bancos comerciales","Es igual al PBI nominal"],"correctAnswers":["Es fijada por el Banco Central"],"type":"multiple"},{"id":174,"question":"La propiedad donde los países que son pobres tienen una tendencia a crecer a tasas más altas que los países ricos se denomina:","options":["Efecto Fisher","Efecto riqueza","Rendimientos decrecientes","Efecto de recuperación"],"correctAnswers":["Efecto de recuperación"],"type":"multiple"},{"id":175,"question":"La Renta personal disponible es la:","options":["Renta nacional menos la depreciación","Renta personal menos los impuestos","Renta total antes de impuestos","Renta nacional más los subsidios"],"correctAnswers":["Renta personal menos los impuestos"],"type":"multiple"},{"id":176,"question":"La renta que reciben los hogares y las empresas que no son sociedades anónimas hacen referencia a:","options":["El PBI","La renta personal","La renta nacional","La renta personal disponible"],"correctAnswers":["La renta personal"],"type":"multiple"},{"id":177,"question":"La Teoría Clásica señala como fuente primordial del crecimiento de los precios a:","options":["El aumento de la emisión monetaria","La rigidez de precios a corto plazo","El aumento de los salarios reales","La caída de la demanda agregada"],"correctAnswers":["El aumento de la emisión monetaria"],"type":"multiple"},{"id":178,"question":"La teoría de la rigidez de los salarios establece que:","options":["Si los precios suben, los salarios nominales caen automáticamente","Los salarios reales se ajustan instantáneamente a los cambios en los precios","Los salarios nominales son perfectamente flexibles y se ajustan a la inflación esperada","Dado que el salario se fija en términos nominales, si los precios caen, las empresas van a caer sus beneficios y contratan menos trabajadores y reducen la producción por la caída en la rentabilidad"],"correctAnswers":["Dado que el salario se fija en términos nominales, si los precios caen, las empresas van a caer sus beneficios y contratan menos trabajadores y reducen la producción por la caída en la rentabilidad"],"type":"multiple"},{"id":179,"question":"La única autoridad para emitir dinero es:","options":["Banco Central","Ministerio de Economía","Los bancos comerciales","La Casa de la Moneda"],"correctAnswers":["Banco Central"],"type":"multiple"},{"id":180,"question":"La utilización del PBI como indicador de bienestar enfrenta una serie de limitaciones a excepción de...","options":["No contabiliza la economía informal","No mide la distribución del ingreso","No tiene en cuenta las distorsiones del bienestar provocado por la inflación","No incluye el valor del ocio"],"correctAnswers":["No tiene en cuenta las distorsiones del bienestar provocado por la inflación"],"type":"multiple"},{"id":181,"question":"La utilización del PIB como indicador de bienestar enfrenta una serie de limitaciones a excepción de:","options":["No refleja la distribución de la renta","No tiene en cuenta actividades que agregan valor a la economía, pero por no tener valor de mercado no pueden contabilizarse","No incluye el valor del tiempo libre","No considera la calidad del medio ambiente"],"correctAnswers":["No tiene en cuenta actividades que agregan valor a la economía, pero por no tener valor de mercado no pueden contabilizarse"],"type":"multiple"},{"id":182,"question":"Las compras del Estado que están incluidas en el cálculo del PBI:","options":["Incluye solamente los salarios de los empleados públicos nacionales","No incluye la inversión pública en infraestructura","Incluye gastos en bienes y servicios y también los pagos de jubilaciones","Incluye gastos en bienes y servicios realizados por la administración central, las regionales y locales"],"correctAnswers":["Incluye gastos en bienes y servicios realizados por la administración central, las regionales y locales"],"type":"multiple"},{"id":183,"question":"Las medidas M1 y M2 se utilizan para medir:","options":["La tasa de inflación","El déficit fiscal","El crecimiento del PBI","La oferta de dinero"],"correctAnswers":["La oferta de dinero"],"type":"multiple"},{"id":184,"question":"Las principales variables del estudio de la Macroeconomía son:","options":["El precio de un bien específico y la cantidad demandada de ese bien","El crecimiento económico, el desempleo, el tipo de cambio, la tasa de interés","Las decisiones de producción de una empresa individual","La maximización de beneficios de un monopolio"],"correctAnswers":["El crecimiento económico, el desempleo, el tipo de cambio, la tasa de interés"],"type":"multiple"},{"id":185,"question":"Los ciclos económicos varían en duración e intensidad, según cada contexto histórico, pero se reconocen las siguientes fases o etapas. Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas:","options":["Recuperación o expansión","Clima o Auge","Recesión","Fondo o Valle","Estanflación"],"correctAnswers":["Fondo o Valle","Clima o Auge","Recesión","Recuperación o expansión"],"type":"multiple"},{"id":186,"question":"Los componentes del PBI son:","options":["Consumo (C), inversión (I), compras de gobierno (G) y saldo de la balanza comercial la cual comprende exportaciones (X) menos importaciones (M); Y = C + I + G + X – M","Salarios, Rentas y Beneficios","M1, M2 y M3","Consumo (C), Ahorro (S) y Gasto (G)"],"correctAnswers":["Consumo (C), inversión (I), compras de gobierno (G) y saldo de la balanza comercial la cual comprende exportaciones (X) menos importaciones (M); Y = C + I + G + X – M"],"type":"multiple"},{"id":187,"question":"Los estabilizadores automáticos son:","options":["Cambios de la política fiscal que estimulan la demanda agregada cuando la economía entra en una recesión sin que las autoridades intervengan","Aumentos deliberados del gasto público decididos por el Congreso","Regulaciones que fijan los precios automáticamente","Acciones discrecionales del Banco Central para controlar la inflación"],"correctAnswers":["Cambios de la política fiscal que estimulan la demanda agregada cuando la economía entra en una recesión sin que las autoridades intervengan"],"type":"multiple"},{"id":188,"question":"Los siguientes temas corresponden al estudio de la Macroeconomía:","options":["El crecimiento económico, la tasa de inflación y la tasa de desempleo","La determinación del precio del pan y la elasticidad de la demanda de soja","La estructura de costos de una empresa y las condiciones de competencia perfecta","Las decisiones de consumo de un hogar individual"],"correctAnswers":["El crecimiento económico, la tasa de inflación y la tasa de desempleo"],"type":"multiple"},{"id":189,"question":"Para lograr estimular la actividad económica como asesor del Poder Ejecutivo, ¿Cuál seria su recomendación al Presidente de la Nación?","options":["Recomendar al Banco Central que venda bonos para subir la tasa de interés","Incrementar el nivel del gasto público mediante la construcción de viviendas sociales, escuelas y hospitales","Reducir el gasto público para controlar la inflación","Aumentar los impuestos para reducir el déficit fiscal"],"correctAnswers":["Incrementar el nivel del gasto público mediante la construcción de viviendas sociales, escuelas y hospitales"],"type":"multiple"},{"id":190,"question":"Para poder medir el nivel de bienestar de una nación los economistas suelen utilizar el Índice de Desarrollo Humano (IDH) que analiza tres variables: salud, educación e ingresos:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"multiple"},{"id":191,"question":"Partiendo de una situación de equilibrio en el mercado del dinero, si el Banco Central compra bonos se producirá:","options":["Una disminución en la demanda de dinero, sin afectar la oferta monetaria","Un aumento en la oferta monetaria, provocando una suba en el nivel de precios y una reducción en el valor del dinero","Un aumento en la oferta monetaria, provocando una caída en los precios y un aumento en el valor del dinero","Una disminución en la oferta monetaria, provocando una caída en los precios y un aumento en el valor del dinero"],"correctAnswers":["Un aumento en la oferta monetaria, provocando una suba en el nivel de precios y una reducción en el valor del dinero"],"type":"multiple"},{"id":192,"question":"Producto Nacional Bruto (PNB) es:","options":["Es el valor de todos los bienes y servicios finales producidos por los residentes permanentes de un país durante un determinado período de tiempo","Es la renta disponible de los hogares","Es el PBI menos las depreciaciones","Es el valor de todos los bienes y servicios finales producidos dentro de las fronteras de un país"],"correctAnswers":["Es el valor de todos los bienes y servicios finales producidos por los residentes permanentes de un país durante un determinado período de tiempo"],"type":"multiple"},{"id":193,"question":"Realizando un análisis monetario de la economía argentina necesitaría determinar cuántos pesos generaría cada peso reservado si la razón de reservas es del 20%. ¿Cuál sería su análisis?","options":["Cada peso reservado va a generar un total de $1.20","Cada peso reservado va a generar un total de $20","Cada peso reservado va a generar un total de $0.20","Cada peso reservado va a generar un total de $5"],"correctAnswers":["Cada peso reservado va a generar un total de $5"],"type":"multiple"},{"id":194,"question":"Se calcula como el cociente entre el PBI nominal y el PBI real, multiplicado por cien.\" La expresión anterior define la fórmula de cálculo de:","options":["PBI per cápita","Deflactor del PBI","Multiplicador monetario","Tasa de inflación (basada en IPC)"],"correctAnswers":["Deflactor del PBI"],"type":"multiple"},{"id":195,"question":"Se entiende por liquidez de un activo, como:","options":["El rendimiento o tasa de interés que ofrece el activo","El riesgo asociado a la tenencia del activo","El valor nominal del activo","La facilidad con la que puede ser convertido en dinero"],"correctAnswers":["La facilidad con la que puede ser convertido en dinero"],"type":"multiple"},{"id":196,"question":"Sea una economía en donde el PIB=500, G=50, I=70 y XN=100:","options":["El consumo de las familias será: C=280","El consumo de las familias será: C=720","El consumo de las familias será: C=500","El consumo de las familias será: C=220"],"correctAnswers":["El consumo de las familias será: C=280"],"type":"multiple"},{"id":197,"question":"Según la teoría cuantitativa del dinero, en el largo plazo, los componentes que no cambian son:","options":["Velocidad de circulación del dinero","La cantidad de dinero (M)","El PBI nominal (P x Y)","El nivel de precios (P)"],"correctAnswers":["Velocidad de circulación del dinero"],"type":"multiple"},{"id":198,"question":"Si bien los efectos riqueza, tipo interés y tipo de cambio se complementan, el efecto riqueza suele ser el más relevante en términos cuantitativos.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"multiple"},{"id":199,"question":"Si el Banco Central aumenta la exigencia de reservas que deben mantener los bancos:","options":["La oferta monetaria aumenta automáticamente","Hay una mayor creación de dinero secundario","El multiplicador monetario aumenta","Hay una menor creación de dinero secundario"],"correctAnswers":["Hay una menor creación de dinero secundario"],"type":"multiple"},{"id":200,"question":"Si el banco central aumenta significativamente las reservas exigidas (encajes mínimos bancarios) esta medida producirá, céterisparibus:","options":["No tendrá efectos sobre la creación de dinero","Un aumento de la capacidad prestable de los bancos y un aumento del efecto multiplicador","Una disminución de la capacidad prestable de los bancos y una disminución del efecto monetario","Una disminución de la capacidad prestable pero un aumento del multiplicador"],"correctAnswers":["Una disminución de la capacidad prestable de los bancos y una disminución del efecto monetario"],"type":"multiple"},{"id":201,"question":"Si el Banco central desea aumentar la oferta monetaria, debería:","options":["Vender bonos y disminuir los encajes","Disminuir la tasa de redescuento, compra de bonos a los particulares o disminuir los encajes bancarios exigidos","Aumentar la tasa de redescuento, vender bonos o aumentar los encajes","Aumentar los impuestos y reducir el gasto público"],"correctAnswers":["Disminuir la tasa de redescuento, compra de bonos a los particulares o disminuir los encajes bancarios exigidos"],"type":"multiple"},{"id":202,"question":"Si el BCRA decide disminuir el coeficiente de reservas en la economía, ¿Cuál será el efecto del mismo en el sistema monetario?","options":["El multiplicador baja, pero los bancos crean más dinero","Menor es la cantidad que prestan los bancos, más bajo el multiplicador y los bancos crean menos dinero","No tiene efecto sobre el multiplicador, solo sobre la base monetaria","Mayor es la cantidad de cada depósito que prestan los bancos, más alto el multiplicador del dinero y los bancos crean más dinero"],"correctAnswers":["Mayor es la cantidad de cada depósito que prestan los bancos, más alto el multiplicador del dinero y los bancos crean más dinero"],"type":"multiple"},{"id":203,"question":"Si el deflactor del PBI de un año x de un determinado país asciende a 170, esto significa:","options":["Que la producción real subió un 70%","Que la producción nominal cayó un 70%","Que el nivel de precios subió un 170% respecto al año base","Que el nivel de precios subió un 70% respecto al año base"],"correctAnswers":["Que el nivel de precios subió un 70% respecto al año base"],"type":"multiple"},{"id":204,"question":"Si el deflactor del PBI del año 2013 es igual a 150 se puede afirmar lo siguiente:","options":["Que la producción nominal aumentó un 150%","Que los precios en el año 2013 aumentaron un 150% respecto al año base","Que los precios en el año 2013 aumentaron un 50% respecto al año base","Que la producción real aumentó un 50%"],"correctAnswers":["Que los precios en el año 2013 aumentaron un 50% respecto al año base"],"type":"multiple"},{"id":205,"question":"Si el deflactor del PBI del año 2013 es igual a 150 y el de 2014 es igual a 175 esto significa que:","options":["Que la producción real cayó un 16,67%","Que los precios en el 2014 aumentaron un 25% respecto al año 2013","Que los precios en el 2014 aumentaron un 16,67% respecto al año base","Que los precios en el 2014 aumentaron un 175% respecto al año base"],"correctAnswers":["Que los precios en el 2014 aumentaron un 16,67% respecto al año base"],"type":"multiple"},{"id":206,"question":"Si el Gobierno de un país está interesado en lograr un mayor crecimiento económico debiera:","options":["Cerrar la economía al comercio internacional","Aumentar la emisión monetaria para subir los precios","Invertir en educación y capacitación de la fuerza laboral","Reducir la inversión en tecnología para aumentar el empleo manual"],"correctAnswers":["Invertir en educación y capacitación de la fuerza laboral"],"type":"multiple"},{"id":207,"question":"Si el nivel general de precios aumenta es de esperar que el valor del dinero:","options":["Aumente","Se mantenga constante","Aumente solo si también aumenta el PBI real","Disminuya"],"correctAnswers":["Disminuya"],"type":"multiple"},{"id":208,"question":"Si el país A tiene un PBI per cápita de $5000 y el país B un PBI per cápita de $8000 (en dólares a precios constantes del 2009) podemos afirmar:","options":["El país A tiene una mejor distribución del ingreso que el país B","Esto no significa, necesariamente que el país B goza de un mayor bienestar, ya que el PBI no mide cuestiones relacionadas con la distribución del ingreso, salud y ocio","El país B goza definitivamente de un mayor bienestar que el país A","El PBI per cápita del país A crecerá más rápido que el de B"],"correctAnswers":["Esto no significa, necesariamente que el país B goza de un mayor bienestar, ya que el PBI no mide cuestiones relacionadas con la distribución del ingreso, salud y ocio"],"type":"multiple"},{"id":209,"question":"Si el PBI nominal aumenta de un año a otro:","options":["Esto significa que hubo deflación","Esto no necesariamente significa que la economía está produciendo más bienes y servicios","Esto significa que la economía definitivamente está produciendo más bienes y servicios","Esto significa que el PBI real también aumentó"],"correctAnswers":["Esto no necesariamente significa que la economía está produciendo más bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":210,"question":"Si el PBI nominal de un país aumenta de $450 mil millones en 2010; a $560 mil millones en 2011; se puede afirmar que esta economía:","options":["Tiene un PBI nominal mayor de un periodo a otro, para conocer si creció o no, debe calcularse el PBI real de esa economía","Definitivamente creció en términos reales","Tuvo una inflación de exactamente $110 mil millones","Sufrió una recesión, ya que el PBI real debe haber caído"],"correctAnswers":["Tiene un PBI nominal mayor de un periodo a otro, para conocer si creció o no, debe calcularse el PBI real de esa economía"],"type":"multiple"},{"id":211,"question":"Si en un período se observó inflación en los precios de los bienes producidos en una economía:","options":["El deflactor del PBI será menor a 100","El PIB real y el nominal serán idénticos","El PIB real será mayor al PIB nominal de ese año","El PIB nominal será mayor al PIB real de ese año"],"correctAnswers":["El PIB nominal será mayor al PIB real de ese año"],"type":"multiple"},{"id":212,"question":"Si la economía sufre una recesión debido a una disminución de la demanda agregada, el efecto que tendría sobre el equilibrio macroeconómico será:","options":["Una baja en el nivel de precios y un alza en la producción","Un alza en el nivel general de precios y en la producción","Un alza en el nivel general de precios y una baja en la producción (estanflación)","Una baja en el nivel general de precios y en la producción"],"correctAnswers":["Una baja en el nivel general de precios y en la producción"],"type":"multiple"},{"id":213,"question":"Si la velocidad de circulación del dinero se mantiene constante a lo largo de un período de tiempo, la economía se encuentra en una situación de pleno empleo de factores y el Banco Central decide incrementar la oferta monetaria:","options":["No tendrá ningún efecto sobre precios ni producción","Entonces la velocidad de circulación del dinero (V) caerá para compensar","Entonces se incrementará proporcionalmente el valor nominal de la producción, dado que el nivel real de producción está determinado principalmente por la oferta de factores aumentará el nivel general de precios de la economía","Entonces aumentará el nivel real de producción (Y) para absorber el dinero"],"correctAnswers":["Entonces se incrementará proporcionalmente el valor nominal de la producción, dado que el nivel real de producción está determinado principalmente por la oferta de factores aumentará el nivel general de precios de la economía"],"type":"multiple"},{"id":214,"question":"Si los depositantes deciden retirar gran mayoría de su dinero guardado en los bancos, esto provocaría:","options":["No tendría efectos sobre la oferta monetaria total","Una disminución en la oferta monetaria en la economía debido al efecto multiplicador bancario","Una disminución de la base monetaria","Un aumento en la oferta monetaria, ya que hay más efectivo en circulación"],"correctAnswers":["Una disminución en la oferta monetaria en la economía debido al efecto multiplicador bancario"],"type":"multiple"},{"id":215,"question":"Si un gobierno planea expandir la demanda agregada de la economía, puede hacerlo mediante:","options":["Una política monetaria contractiva, subiendo la tasa de interés","Una política de reducción de la oferta agregada","Una política fiscal contractiva, es decir, menor gasto público y más impuestos","Una política fiscal expansiva, es decir, mayor gasto público y menos impuestos"],"correctAnswers":["Una política fiscal expansiva, es decir, mayor gasto público y menos impuestos"],"type":"multiple"},{"id":216,"question":"Siendo asesor del Ministerio de Economía se encuentra ante la disyuntiva de determinar cuáles de los siguientes efectos permitirían reactivar la economía del país mediante un aumento de la Demanda Agregada ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Un aumento de los impuestos al consumo","Una reducción del gasto público en infraestructura","Una devaluación que aumente el valor del tipo de cambio","Una apreciación de la moneda local"],"correctAnswers":["Una devaluación que aumente el valor del tipo de cambio"],"type":"multiple"},{"id":217,"question":"Siendo asesor en el Banco Central de la República Argentina lo consultan sobre en qué medida de la base monetaria podemos incluir los billetes y monedas en manos del público. ¿Cuál sería tu postura?","options":["Se incluyen solo en las reservas bancarias","Se incluyen únicamente en M3 (plazos fijos)","Los billetes y monedas en manos del público se incluyen en el agregado monetario M1","Los billetes y monedas en manos del público no se incluyen en ningún agregado monetario"],"correctAnswers":["Los billetes y monedas en manos del público se incluyen en el agregado monetario M1"],"type":"multiple"},{"id":218,"question":"Siendo asesor en el BCRA le solicitan que analice cuáles son los efectos que provoca en el corto plazo una política monetaria expansiva generada por un aumento en los redescuentos brindados a los bancos comerciales ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Se produce en el país un aumento en la tasa de interés y una disminución de la demanda agregada","Se produce en el país una disminución en la tasa de interés en el mercado del dinero y un aumento de la demanda agregada","Se produce en el país un aumento en la tasa de interés y un aumento de la demanda agregada","Se produce en el país una disminución en la tasa de interés y una caída de la demanda agregada"],"correctAnswers":["Se produce en el país una disminución en la tasa de interés en el mercado del dinero y un aumento de la demanda agregada"],"type":"multiple"},{"id":219,"question":"Siendo asistente en el Banco de la República Argentina le solicitan que determine el valor del multiplicador del dinero si el coeficiente de reserva es del 8%. ¿Cuál sería su respuesta?","options":["El multiplicador del dinero es igual a 8","El multiplicador del dinero es igual a 1.08","El multiplicador del dinero es igual a 12,5","El multiplicador del dinero es igual a 0.08"],"correctAnswers":["El multiplicador del dinero es igual a 12,5"],"type":"multiple"},{"id":220,"question":"Siendo miembro del directorio del Banco Comercial Kim Gordon pudo determinar que el banco tiene en su pasivo depósitos por un total de $1.000 millones. Por otro lado, en su activo tiene reservas por 100 millones. ¿A cuánto asciende su razón de reservas?","options":["La razón de reservas (...) asciende al 100%","La razón de reservas del Banco Comercial Kim Gordon asciende al 10%","La razón de reservas (...) asciende al 1%","La razón de reservas (...) asciende al 1000%"],"correctAnswers":["La razón de reservas del Banco Comercial Kim Gordon asciende al 10%"],"type":"multiple"},{"id":221,"question":"Siendo parte del directorio del Banco Central de la República Argentina ante la necesidad de controlar la creación secundaria de dinero necesita determinar a cuánto asciende el monto de reservas del tercer banco teniendo en cuenta que en Argentina los bancos tienen un coeficiente de reservas del 5% y el primer banco comercial recibe un depósito de $ 10.000 y se supone que las personas van a depositar el total del monto prestado por el primer y segundo banco, ¿Cuál sería su respuesta?","options":["El monto de reservas del tercer banco va a ser igual a $ 9025","El monto de reservas del tercer banco va a ser igual a $ 500","El monto de reservas del tercer banco va a ser igual a $ 475","El monto de reservas del tercer banco va a ser igual a $ 451,25"],"correctAnswers":["El monto de reservas del tercer banco va a ser igual a $ 451,25"],"type":"multiple"},{"id":222,"question":"Siendo responsable del Ministerio de Economía le solicitan que analice los efectos que generan en el equilibrio de largo plazo del país un avance tecnológico y un crecimiento en la oferta de dinero por políticas monetarias expansivas aplicadas por el BCRA ¿Cuál sería su respuesta?","options":["Se va a generar en el largo plazo un aumento en los precios y en el nivel de ingreso o producción del país","Se va a generar en el largo plazo un aumento en los precios, pero el nivel de ingreso se mantendrá constante","Se va a generar en el largo plazo una caída en los precios y una caída en el nivel de ingreso","Se va a generar en el largo plazo una caída en los precios y un aumento en el nivel de ingreso"],"correctAnswers":["Se va a generar en el largo plazo un aumento en los precios y en el nivel de ingreso o producción del país"],"type":"multiple"},{"id":223,"question":"Suponga que el PBI nominal de un país fue 12 millones de pesos en el 2000 y 15 millones en el año 2001. Si el deflactor del PBI fue 100 en el año 2000 y 150 en el año 2001, entonces podemos afirmar que:","options":["La economía no creció, en términos reales, en el año 2001, ya que el PBI real disminuyó","La economía creció en términos reales, porque el PBI nominal aumentó","El PBI real del 2001 fue de 10 millones","La inflación fue del 25%"],"correctAnswers":["La economía no creció, en términos reales, en el año 2001, ya que el PBI real disminuyó"],"type":"multiple"},{"id":224,"question":"Si usted desea calcular el PBI nominal de año 2001 ¿Que datos utilizaría?","options":["Los precios y cantidades del 2001","Los precios y cantidades del año base","Los precios del año base y las cantidades del 2001","Los precios del 2001 y las cantidades del año base"],"correctAnswers":["Los precios y cantidades del 2001"],"type":"multiple"},{"id":225,"question":"Suponga que posee los precios y la cantidad de bienes que se vendieron en 3 años consecutivos. 2000, 2001 y 2002. Debido a que el año 2000 hubo mayor estabilidad de precios, ¿el mismo se toma como base para el cálculo del PBI real? ¿Qué datos utilizaría para calcular PBI nominal y real?","options":["Precios de 2001 y cantidades de 2000","Precios y cantidades de 2002","Precios y cantidades del año 2000","Precios de 2000 y cantidades de 2001"],"correctAnswers":["Precios y cantidades del año 2000"],"type":"multiple"},{"id":226,"question":"Supóngase que posee las cantidades y precios vendidos de todos los bienes de un país de los años 2000, 2001 y 2002. El año 2001 es elegido como año base. Si usted desea calcular el PBI nominal del año 2001 ¿Qué datos utilizaría?","options":["Precios y cantidades de 2002","Precios de 2000 y cantidades de 2001","Precios y cantidades del año 2001","Precios de 2001 y cantidades de 2000"],"correctAnswers":["Precios y cantidades del año 2001"],"type":"multiple"},{"id":227,"question":"Teniendo en cuenta que la producción (Y) de un país está determinada por los factores de la oferta (trabajo, capital físico, capital humano y recursos naturales) y la producción tecnológica disponible, si el Banco Central de la República Argentina afecta la oferta de dinero (M) a través de políticas monetarias e induce a cambios proporcionales en el valor nominal de la producción (P x Y), esos cambios, ¿Dónde se van a traducir?","options":["Esos cambios se van a traducir en una caída de la velocidad del dinero (V)","Esos cambios se van a traducir en nivel de precios (P) del país","Esos cambios se van a traducir en un aumento de la producción real (Y) a largo plazo","Esos cambios no se traducirán en ninguna variable, ya que la producción está fija"],"correctAnswers":["Esos cambios se van a traducir en nivel de precios (P) del país"],"type":"multiple"},{"id":228,"question":"Trabajando dentro del directorio del BCRA le solicitan que determine como debería intervenir la entidad para estabilizar la economía ante un incremento de los impuestos por parte del gobierno. ¿Cuál sería su postura ante lo planteado?","options":["El BCRA debe vender títulos públicos para contraer la oferta monetaria y apoyar la política fiscal contractiva","El BCRA puede comprar títulos públicos para incrementar la oferta de dinero que reduce la tasa de interés estimulando el gasto de inversión y expandiendo la demanda agregada","El BCRA debe aumentar el encaje legal para reducir la inflación generada por los impuestos","El BCRA no debe intervenir, ya que la política fiscal no afecta a la monetaria"],"correctAnswers":["El BCRA puede comprar títulos públicos para incrementar la oferta de dinero que reduce la tasa de interés estimulando el gasto de inversión y expandiendo la demanda agregada"],"type":"multiple"},{"id":229,"question":"Trabajando en el directorio del Banco Central de la República Argentina, lo consultan sobre que herramienta puede utilizar la autoridad monetaria del país para disminuir la oferta de dinero con el objetivo de reducir la tasa de inflación. ¿Cuál sería su postura?","options":["El Banco Central podría disminuir el coeficiente de encaje legal","El Banco Central podría comprar bonos gubernamentales al público","El Banco Central de la República Argentina podría vender bonos gubernamentales al público en operaciones de mercado abierto","El Banco Central podría reducir la tasa de redescuento"],"correctAnswers":["El Banco Central de la República Argentina podría vender bonos gubernamentales al público en operaciones de mercado abierto"],"type":"multiple"},{"id":230,"question":"Trabajando en el directorio del Banco Central de la República Argentina tiene como objetivo controlar la creación secundaria de dinero. En base a ello conoce que en Argentina los bancos comerciales tienen un coeficiente de reservas del 10%. Si se produce un depósito de $2000, ¿a cuánto asciende el nivel de reservas del segundo banco comercial teniendo en cuenta que las personas van a depositar el total del monto prestado por el primer banco?","options":["El nivel de reservas del segundo banco comercial es igual a $1800","El nivel de reservas del segundo banco comercial es igual a $1620","El nivel de reservas del segundo banco comercial es igual a $180","El nivel de reservas del segundo banco comercial es igual a $200"],"correctAnswers":["El nivel de reservas del segundo banco comercial es igual a $180"],"type":"multiple"},{"id":231,"question":"Trabajando en INDEC le solicitan que determine a cuánto es igual la velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina si la oferta de dinero (M) del país asciende a $2.000, el nivel de producto (Y) es de $200 y el nivel de precios es de $15 ¿Cuál sería su respuesta?","options":["La velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina es igual a 1,5","La velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina es igual a 0.66","La velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina es igual a 15","La velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina es igual a 3000"],"correctAnswers":["La velocidad de circulación del dinero (V) en Argentina es igual a 1,5"],"type":"multiple"},{"id":232,"question":"Un aumento en la dotación de factores productivos pueden:","options":["Desplazar solo la curva de demanda agregada hacia la derecha","Desplazar tanto la curva de oferta agregada a largo como a corto plazo hacia la derecha","Desplazar la curva de oferta agregada de corto plazo a la izquierda","No afectar ninguna curva, solo el nivel de precios"],"correctAnswers":["Desplazar tanto la curva de oferta agregada a largo como a corto plazo hacia la derecha"],"type":"multiple"},{"id":233,"question":"Un descenso en el nivel de precios lleva a los consumidores a sentirse más ricos, lo cual los anima a su vez a gastar más. El aumento del gasto de consumo eleva la cantidad demandada de bienes y servicios. Este efecto se denomina:","options":["Efecto tipo de cambio de Mundell-Fleming","Efecto multiplicador fiscal","Efecto tipo de interés de Keynes","Efecto riqueza de Piugo"],"correctAnswers":["Efecto riqueza de Piugo"],"type":"multiple"},{"id":234,"question":"Una característica de la oferta de dinero es que:","options":["Es perfectamente inelástica con respecto a la tasa de interés","Es perfectamente elástica con respecto a la tasa de interés","Depende de la demanda de dinero","Tiene pendiente positiva respecto a la tasa de interés"],"correctAnswers":["Es perfectamente inelástica con respecto a la tasa de interés"],"type":"multiple"},{"id":235,"question":"Una de las maneras de fomentar el crecimiento económico es a través de inversiones extranjeras directas, es decir:","options":["La compra de acciones de empresas nacionales por parte de extranjeros","Inversión de capital que es propiedad de una entidad extranjera y gestionada por ella","Inversión financiada con capital extranjero pero gestionada por residentes nacionales","Préstamos de organismos internacionales al gobierno"],"correctAnswers":["Inversión de capital que es propiedad de una entidad extranjera y gestionada por ella"],"type":"multiple"},{"id":236,"question":"Una disminución en el nivel de precios, tiene los siguientes efectos en el mercado monetario:","options":["Disminuye la oferta de dinero y aumenta la tasa de interés","Aumenta la demanda de dinero y aumenta la tasa de interés de equilibrio","Disminuye la demanda de dinero y disminuye la tasa de interés de equilibrio","Aumenta la demanda de dinero y disminuye la tasa de interés"],"correctAnswers":["Disminuye la demanda de dinero y disminuye la tasa de interés de equilibrio"],"type":"multiple"},{"id":237,"question":"Una subida en el nivel de precios tiene los siguientes efectos en el mercado monetario:","options":["Disminuye la demanda de dinero y disminuye la tasa de interés de equilibrio","Disminuye la demanda de dinero y aumenta la tasa de interés","Aumenta la oferta de dinero y disminuye la tasa de interés","Aumenta la demanda de dinero y aumenta la tasa de interés de equilibrio"],"correctAnswers":["Aumenta la demanda de dinero y aumenta la tasa de interés de equilibrio"],"type":"multiple"},{"id":238,"question":"Una subida en el nivel de precios, desplaza la curva de demanda de dinero hacia la:","options":["Derecha y disminuye la cantidad demandada de bienes y servicios","Derecha y aumenta la cantidad demandada de bienes y servicios","Izquierda y aumenta la cantidad demandada de bienes y servicios","Izquierda y disminuye la cantidad demandada de bienes y servicios"],"correctAnswers":["Derecha y disminuye la cantidad demandada de bienes y servicios"],"type":"multiple"},{"id":239,"question":"Una venta de títulos públicos por parte del Banco Central implica:","options":["Una disminución de la oferta monetaria","Una disminución de la base monetaria pero un aumento de la oferta monetaria","No tiene efectos sobre la oferta monetaria","Un aumento de la oferta monetaria"],"correctAnswers":["Una disminución de la oferta monetaria"],"type":"multiple"},{"id":240,"question":"Uno de los efectos más probables de un aumento en la oferta monetaria es:","options":["Una caída generalizada de los precios","Una caída de la producción real a largo plazo","Un aumento del valor del dinero","Un aumento generalizado de los precios"],"correctAnswers":["Un aumento generalizado de los precios"],"type":"multiple"}],"quizId":"economia-2"}]]}]}]
